[{"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.2精密设备及仪器容许振动值的确定宜结合振动环境变化及设备更新的要求。4.1.2由于电子工业发展迅速，工艺生产及科研技术进步较快，工艺设备更新迅速，由此产生的对精密设备及仪器容许振动限值会更为严格，因此，在工程设计中，宜考虑未来周围环境振动变化及设备更新所引起的防微振需求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3管道隔振宜符合下列要求：1水平向管道宜采用悬挂式，竖直向管道宜采用支承式(图7.2.3-1)；2管道穿墙宜采用支承式(图7.2.3-2)；3管道与动力设备之间应采用柔性连接；4隔振器应按隔振要求、管道荷载及相关专业的规定布置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.6当动力设备采用一级隔振方案不能满足要求时，可采用二级或多级隔振方案。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3被动隔振7.3被动隔振7.3.1精密设备及仪器隔振设计应根据其容许振动值、工作特性、支承条件及安装要求确定隔振方案，并做隔振计算，选用隔振器或隔振装置。7.3.1有关振动计算应按现行国家标准《隔振设计规范》GB50463进行，计算宜输入支承结构(或地基)的实测振动数据，可以是振动位移、振动速度或振动加速度，也可利用结构动力分析程序(有限元程序)进行计算，输入实测振动波。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.4隔振计算应包括下列内容：1隔振系统固有振动频率计算；2隔振系统外部振源作用下振动响应计算；3隔振系统内部振源作用下振动响应计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8防微振工程施工质量验收8.1一般规定8防微振工程施工质量验收8.1一般规定8.1.1防微振工程的质量验收应由建设单位负责组织施工、设计、监理等单位共同进行，合格后应办理竣工验收手续。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.1.3防微振工程施工过程中涉及的专业工种及防微振设备专业调试人员等，应按相关要求持证上岗。8.1.3本条规定施工单位需具备相应的专业资质，这也符合我国建筑市场管理规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.6防微振工程的施工质量验收除应符合本规范外，尚应符合现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300的有关规定。8.1.6本规范编制的依据是现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300。防微振工程中部分工程如钢筋混凝土工程、钢结构工程等系建筑工程中的子分部(分项)工程，因此在执行本规范时，强调应与现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300配套使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.1.6防微振工程的施工质量验收除应符合本规范外，尚应符合现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300的有关规定。8.1.6本规范编制的依据是现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300。防微振工程中部分工程如钢筋混凝土工程、钢结构工程等系建筑工程中的子分部(分项)工程，因此在执行本规范时，强调应与现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300配套使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.2防微振工程结构的施工质量检验标准应符合表8.4.2的规定。表8.4.2防微振工程结构的施工质量检验标准8.4.2本条中的表8.4.2给出了防微振工程结构的施工质量标准和检验方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.5.2洁净厂房精密设备防微振基台的施工质量应符合下列规定：1应结合厂房结构的土建误差安装防微振基台；2应在防微振基台周围设置隔振缝，缝宽宜为10mm～15mm；3防微振基台台板下设置隔振器时，应计算工艺设备安装后隔振器的压缩量，安装完成后的台板顶面标高应满足工艺设备的使用要求；4防微振基台台板下无隔振器时，台板应与支撑系统刚性连接。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.6.2动力设备隔振工程的施工质量检验标准应符合表8.6.2的规定。表8.6.2动力设备隔振工程的施工质量检验标准8.6.2本条中的表8.6.2给出了动力设备隔振工程的施工质量标准和检验方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.1.2建筑物微振动测试应具备下列资料：1精密设备及仪器的容许振动值；2建筑物的建筑、结构设计图；3安装精密设备及仪器的基础、台板设计图；4建筑物内振源位置及运行状况；5建筑物外邻近振源位置及运行状况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【A.2.7激振装置可采用电磁式或机械式。电磁式激振器推力不宜小于2kN，工作频率宜为0.05Hz～1000Hz。机械式激振器激振力不宜小于5kN，工作频率宜为3Hz～60Hz。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【A.6建筑物振动测试A.6建筑物振动测试A.6.1精密设备及仪器的独立基础动力特性测试应符合下列要求：1可采用冲击法或共振法测试基础固有振动频率及阻尼比，传感器应布置于基础顶面的质心投影点位置；2动力特性测试的重复测试次数不应少于3次。A.6.1本条对精密设备及仪器(非隔振)的独立基础的动力特性测试作了规定，以了解测试数据与计算是否相符合，进而论证能否满足防微振需求。对建筑物的动力特性测试也时常与结构模态测试结合起来进行，通过测试，不仅了解建筑物的固有振动频率及阻尼值，还能获得建筑结构的动刚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.6.3环境微振动测试应符合下列要求：1环境微振动工况分类及组合应包括常时微振动、本建筑以外的固定干扰振源、移动干扰振源，本建筑内的固定干扰振源、移动干扰振源的分别作用及组合；2传感器布置应符合下列要求：1)对于精密设备或仪器的独立基础，传感器应布置于基础顶面质心处及基础长边及短边方面两端；2)对于楼层结构，传感器应布置于精密设备或仪器的安装位置处，或布置于结构主梁、次梁及跨板中。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【A.8振动数据分析A.8振动数据分析A.8.1振动数据的预处理应符合下列要求：1微振动测试所采集的样本应与测试原始记录核对，应选择有效样本进行排序整理；2应对每一样本进行检查，并应除去零点漂移及干扰。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【B.2.3多个稳态和多个瞬态振源振动响应的叠加可按下列公式计算：式中：Dw，max——多个稳态振源中距指定点处振动响应最大的一个；Ds，max——多个瞬态振源中距指定点处振动响应最大的一个。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.16基本组合fundamentalcombination承载能力极限状态计算时，永久作用和可变作用的组合。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.21动力荷载dynamicload动力荷载是一种随时间变化的外界作用；在其作用下，结构所产生的惯性力与静力作用相比不能略去不计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.22动力系数dynamiccoefficient承受动力荷载的结构或构件，当按静力设计时采用的等效系数，其值为结构或构件的最大动力效应与相应的静力效应的比值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.8吊车荷载应根据设备参数数据，按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定确定5.1.9覆冰区火炬及排气筒钢塔架等高耸结构的覆冰荷载应按现行国家标准《高耸结构设计规范》GB50135的有关规定计算。5.1.9避雷针、投光灯塔等钢结构越来越高，设计中覆冰荷载不能忽略。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.3.2常用动力设备的动力荷载可将设备的重量乘以动力系数μ值后等效为静力荷载，动力系数μ值可按本规范附录A的规定取用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.6跨越管架和相邻第一个低管架、相邻高低跨管架的竖向荷载和水平推力，均应乘以1.5的增大系数。5.3.6跨越管架和相邻第一个低管架、相邻高低跨管架由于水锤作用、竖管的收缩和膨胀作用，高低两个管架承受的竖向荷载比正常情况大很多，因此应乘以1.5的增大系数。这个系数只反映荷载的转移问题，不反映振动问题。如果管架支承的是振动管道，还应乘以动力系数。水平方向转弯的管架可参照本条执行，水平推力的放大系数可适当提高。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.4空冷器风机和电机的当量荷载5.4空冷器风机和电机的当量荷载5.4.1每台风机和电机的竖向当量荷载标准值，可按下式计算：式中：Fvk——每台风机和电机的竖向当量荷载标准值（kN）；Ka——竖向动力系数，应取1.5；Gk——风机和电机重力荷载标准值（kN）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.2重叠式布置的冷换设备，可仅考虑对结构最不利的一台设备的抽芯荷载；同一层平台有多台冷换设备时，可只考虑最不利的一台设备的抽芯荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.6.2由环境温度、太阳辐射等产生的温度作用，应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009和《烟囱设计规范》GB50051的有关规定计算。5.6.2由环境温度、太阳辐射等产生的温度作用在多本规范中有规定，设计时应根据工程情况按相关规范计算和构造。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.6.8当柔性管架的等效水平推力Fuk小于Fgk时，管架水平推力可取等效水平推力，管架的等效水平推力标准值应按下式计算：式中：Fuk—一管架等效水平推力标准值；Bs——管架纵向抗侧移刚度；△——主要热管膨胀量；H——管架高度。5.6.8计算管架等效水平推力时，混凝土管架采用短期刚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.1.6偶然荷载的标准值，可按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3对高耸结构，如楼梯间、火炬塔架等高宽比较大的构架，设计基础、地脚螺栓时可不考虑平台活荷载。7.2.3这类构筑物在使用过程中大部分时间无平台活荷载，设计基础、地脚螺栓时可不考虑。高宽比较大的构架可按结构是否考虑风振来区分。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.7小型立式圆形设备的风荷载体型系数宜取0.7。高度与外径比值不大于7的两器类设备，其风荷载体型系数宜取0.5。塔型设备、高度与外径比值大于7的两器类设备的风荷载体型系数宜取0.6。注：两器类设备指催化装置的反应器、再生器，重整装置的反应器等类似设备。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.4.14构架上设备和管道风荷载应符合下列规定：1设备风荷载宜分层逐个计算；2各层构架管道挡风面积宜取为风沿设备横向作用时该层设备挡风面积的10％；3当卧式设备均匀布置时，该层设备横向总风荷载不宜大于最大一组设备风荷载的3倍；4当构架按整体计算风荷载时，设备和管道风荷载可按本规范附录B的规定折减；高出顶层平台的设备和管道风荷载可不折减；风沿冷换设备纵向作用时，纵向无支撑冷换框架上的设备和管道风荷载可不折减。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.15当构架平面长宽比小于2时，应计算对角风对结构的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.4当结构上有多台需充水试验的设备时，应按实际情况考虑充水荷载，建筑物宜按单台或多台设备充水试验分别对结构进行验算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.2.10各工况活荷载的组合值系数、频遇值系数、准永久值系数的取值，不应小于表8.2.10的规定。表中未列出的各类活荷载的组合值系数、频遇值系数、准永久值系数的取值应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定。计算地震作用时，各重力荷载组合值系数应符合本规范第8.2.5条的规定。8.2.10各工况与设备工作有关的活荷载值相差较大，但在指定工况内基本不变，因此组合值系数取1.0。设备通常会分为正常液位（通常为容积的50％～80％）、高液位（通常为容积的70％～80％）、低液位。操作介质荷载按正常液位考虑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.2亚甲蓝值methylenebluevalue采用规定的方法测试，用于判定石灰石粉颗粒吸附性能的指标。简称MB值。2.0.2亚甲蓝值，业内也习惯简称为MB值。在《建设用砂》GB／T14684-2011中，亚甲蓝值是反映细骨料吸附性能的技术指标。该指标用于石灰石粉也能很好地反映这一性能。应该注意的是，在《建设用砂》GB／T14684-2011中亚甲蓝值测试方法针对细骨料本身，而本规程制定的石灰石粉亚甲蓝值测试方法是针对石灰石粉(掺入了标准砂作为参考)，二者除了检测对象(试样)不同，操作方法则基本相同。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.3胶凝材料binder混凝土中水泥和活性矿物掺合料的总称。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.3胶凝材料binder混凝土中水泥和活性矿物掺合料的总称。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.4石灰石粉影响系数influencevalueofgroundlimestone在推算掺加石灰石粉的胶凝材料28d胶砂抗压强度时，用于折减水泥28d胶砂抗压强度的系数，为无量纲的数值，记为γL。2.0.4石灰石粉影响系数的含义类似于粉煤灰影响系数、矿渣粉影响系数，可参见《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.1.3拌合物凝结时间应满足施工要求。4.1.3试验研究表明，石灰石粉会促进水泥早期水化放热，对混凝土有促凝作用，因此，掺加石灰石粉的混凝土拌合物需要采取合理措施控制好凝结时间。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.4当有抗冻要求时，掺加石灰石粉的混凝土宜掺用引气剂，且含气量实测值不宜大于7％。4.1.4试验研究表明，在掺加石灰石粉的混凝土中掺加引气剂可显著提高混凝土的抗冻性，对于有抗冻设计要求时，混凝土中可掺加引气剂，但含气量不宜过大，含气量超过7％会较大幅度降低混凝土的强度。值得注意的是，这里混凝土拌合物的含气量建议控制上限值7％为实测值，应区别于其他标准控制的是设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.2在低温、硫酸盐侵蚀环境中，掺加石灰石粉混凝土的性能应经试验确认。4.3.2石灰石粉取代水泥掺入混凝土后，对混凝土抗冻融及抗硫酸盐侵蚀有一定的不利影响，因此特别在冻融环境和硫酸盐中度以上侵蚀环境中，需要经试验确认混凝土的耐久性。在潮湿、低温(低于15℃)且存在硫酸盐环境中，需要充分重视CaCO3和水化硅酸钙及硫酸盐生成碳硫硅钙石，引起混凝土微结构的解体。在这种情况下，原则上不得使用石灰石粉。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.4掺加石灰石粉的混凝土的抗冻、抗硫酸盐侵蚀的等级划分，应符合现行行业标准《混凝土耐久性检验评定标准》JGJ／T193的规定。4.3.4掺加石灰石粉的混凝土的主要耐久性能项目应按普通混凝土的试验方法测试。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2原材料贮存与计量6.2原材料贮存与计量6.2.1石灰石粉应单独贮存，并应防止受潮和被泥尘等其他杂物污染。6.2.1石灰石粉需要单独贮存。搅拌站可以使用筒仓，有利于投料和防潮。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2原材料贮存与计量6.2原材料贮存与计量6.2.1石灰石粉应单独贮存，并应防止受潮和被泥尘等其他杂物污染。6.2.1石灰石粉需要单独贮存。搅拌站可以使用筒仓，有利于投料和防潮。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.2混凝土原材料进场时应对材料的外观、规格、等级、生产日期等进行检查，并按检验批随机抽取样品进行检验。每个检验批检验不得少于1次。7.1.2混凝土原材料进场时需要检验把关，不合格的原材料不能进场。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.2混凝土原材料进场时应对材料的外观、规格、等级、生产日期等进行检查，并按检验批随机抽取样品进行检验。每个检验批检验不得少于1次。7.1.2混凝土原材料进场时需要检验把关，不合格的原材料不能进场。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.1.5石灰石粉应以每200t为一个检验批，每个批次的石灰石粉应来自同一厂家、同一矿源；非连续供应不足200t应作为一个检验批。其他混凝土原材料的检验规则应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164的有关规定。7.1.5本条规定了石灰石粉的检验批划分。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.2粉煤灰flyash煤粉炉烟道气体中收集的粉末。粉煤灰按煤种和氧化钙含量分为F类和C类。F类粉煤灰——由无烟煤或烟煤燃烧收集的粉煤灰。C类粉煤灰——氧化钙含量一般大于10％，由褐煤或次烟煤燃烧收集的粉煤灰。2.1.2同《用于水泥和混凝土中的粉煤灰》GB／T1596中对粉煤灰的定义，按煤种分为F类和C类。C类粉煤灰通常又称之为高钙灰。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.1.10胶凝材料binder用于配制混凝土的水泥与矿物掺合料的总称。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.0.3掺用本规范以外的矿物掺合料时，应经过系统、充分试验验证之后再行使用。3.0.3随着混凝土技术的进步和发展，会有新的矿物掺合料出现，因此本规范规定，当采用新品种矿物掺合料时，在使用前应经过充分、系统的试验验证。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.6磷渣粉的技术要求应符合表4.1.6的规定。表4.1.6磷渣粉的技术要求4.1.3～4.1.6随着混凝土技术的发展，专业技术人员对用硅灰、钢渣粉、磷渣粉和沸石粉配制混凝土进行了大量的试验研究，并在北京、上海、沈阳、四川、云南等地的工程中得以应用，在总结试验研究和工程应用经验的基础上，本规范给出其技术要求。钢渣粉碱度系数为化学成分中碱性氧化物(CaO)和酸性氧化物(SiO2和P2O5)的比值。式中CaO、SiO2、P2O5含量按《钢渣化学分析方法》YB／T140测定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.3矿物掺合料的验收规则应符合下列规定：1矿物掺合料的验收应按批进行，符合检验项目规定技术要求的方可使用。2当其中任一检验项目不符合规定要求，应降级使用或不宜使用；也可根据工程和原材料实际情况，通过混凝土试验论证，确能保证工程质量时，方可使用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.4.2矿物掺合料存储期超过3个月时，使用前应按本规范第4.3.2条和第4.3.3条进行复验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.2配合比设计步骤5.2配合比设计步骤5.2.1混凝土的配合比设计首先应根据设计要求的强度等级、工程所用的原材料及其他性能要求确定配制强度，选择用水量和砂率。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2.4振捣时，不得用插入式振捣棒平拖振捣，并不得利用振捣器使混凝土长距离流动。混凝土初凝后，不应受到二次振动。6.2.4用插入式振捣棒平拖振捣，或利用振捣器使混凝土长距离流动，会严重影响混凝土的匀质性，造成不同部位混凝土在收缩性能上的差异而导致开裂。混凝土经捣实、初凝后受到振动会导致混凝土早期开裂，并影响混凝土结构强度和耐久性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.2对已浇筑成型的混凝土，可单独或组合使用下列养护方法：1延长拆模时间；2在混凝土表面覆盖防水分蒸发薄膜；3使用保水保温覆盖物(湿麻袋或吸水性毛毡等)，持续保湿、保温；4在混凝土表面喷雾、喷水或蓄水；5大体积混凝土采用蓄水养护时，蓄水厚度不宜小于150mm；6经使用验证的其他养护方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4混凝土的冬期施工6.4混凝土的冬期施工6.4.1当室外日平均气温连续5d低于5℃时，应采取冬期施工措施。当室外日平均气温连续5d高于5℃时，可以解除冬期施工措施。6.4.1在建筑工程冬期施工中“冬期”的界定参考了《建筑工程冬期施工规程》JGJ104的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【附录A矿物掺合料细度试验方法(气流筛法)A.1一般规定附录A矿物掺合料细度试验方法(气流筛法)A.1一般规定A.1.1本附录规定了矿物掺合料细度试验用负压筛析仪的结构和组成，适用于矿物掺合料的细度检验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【A.3.6在筛析3min后自动停止工作，停机后应观察筛余物，当出现颗粒成球、粘筛或有细颗粒沉积在筛框边缘，用毛刷将细颗粒轻轻刷开，将定时开关固定在手动位置，再筛析1min～3min，至筛分彻底为止(图A.3.6)。图A.3.6筛座示意图1-喷气嘴；2-微电机；3-控制板开口；4-负压表接口；5-负压源及吸尘器接口；6-壳体A.4计算结果A.4计算结果A.4.1将筛网内的筛余物收集并应称量，准确至0.01g。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【A.5筛网的校正A.5筛网的校正A.5.1筛网的校正采用粉煤灰细度标准样品或其他同等级标准样品，按本规范第A.3节的步骤测定标准样品的细度，筛网校正系数应按下式计算：式中：K——筛网校正系数，计算至0.1；m0——标准样品筛余标准值(％)；m——标准样品筛余实测值(％)。注：1筛网校正系数范围为0.8～1.2，超出该范围筛网不得用于试验；2筛析150个样品后进行筛网的校正。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【A.5.2最终的筛余量结果应为筛网校正系数和方孔筛筛余的乘积。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.5.2最终的筛余量结果应为筛网校正系数和方孔筛筛余的乘积。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【B.2.2试验应采用符合现行国家标准《水泥胶砂强度检验方法(ISO法)》GB／T17671规定的标准砂。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【B.2.3试验应采用自来水或蒸馏水。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【C.0.5将烘干箱温度进行调整并应控制在105℃～110℃。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【C.0.5将烘干箱温度进行调整并应控制在105℃～110℃。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3趁热用中速滤纸过滤，取煮沸并冷却的蒸馏水洗烧杯和滤纸沉淀，再用0.005mol／L的硝酸铵淋洗至无氯离子。可用黑色比色板滴两滴淋洗液，加入一滴硝酸银溶液，无白色沉淀产生，即表明无氯离子。4移去滤液瓶，将沉淀物移到普通漏斗中，用煮沸的1mol／L氯化钾溶液每次约30mL冲洗沉淀物。用一干净烧杯承接，分四次洗至100mL～120mL为止。5在洗液中加入10mL甲醛溶液静置20min。6加入2滴～8滴酚酞指示剂，用氢氧化钠标准溶液滴定，直至微红色为终点，应半分钟不褪色，记下消耗的氢氧化钠标准溶液体积。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【E.0.3试样应按下列步骤进行制备：1石灰石粉的样品应缩分至200g，并在烘箱中于(105±5)℃下烘干至恒重，冷却至室温；2应采用粒径为0.5mm～1.0mm的标准砂；3分别称取50g石灰石粉和150g标准砂，称量应精确至0.1g。石灰石粉和标准砂应混合均匀，作为试样备用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.6切制抗压试件法themethodoftestonspecimencutfromwall从墙体上切割、取出外形几何尺寸为标准抗压砌体试件，运至试验室进行抗压测试的方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.15烧结砖回弹法themethodoffiredbrickrebound采用专用回弹仪检测烧结普通砖或烧结多孔砖表面的硬度，根据回弹值推定其抗压强度的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.16槽间砌体masonrybetweentwochannels采用原位轴压法和扁顶法在砖墙上检测砌体的抗压强度时，开凿的两个水平槽之间的砌体。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.4其他B——水平灰缝的砂浆饱满度；η——筒压法中的筒压比；R——砖或砂浆的回弹值；n1——同一测区的测点(测位)数；n2——同一检测单元的测区数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3基本规定3.1适用条件3基本规定3.1适用条件3.1.1对新建砌体工程，检验和评定砌筑砂浆或砖、砖砌体的强度，应按现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003、《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203、《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300、《砌体基本力学性能试验方法标准》GB／T50129等的有关规定执行；当遇到下列情况之一时，应按本标准检测和推定砌筑砂浆或砖、砖砌体的强度：1砂浆试块缺乏代表性或试块数量不足。2对砖强度或砂浆试块的检验结果有怀疑或争议，需要确定实际的砌体抗压、抗剪强度。3发生工程事故或对施工质量有怀疑和争议，需要进一步分析砖、砂浆和砌体的强度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.3检测方案应根据调查结果和检测目的、内容和范围制定，应选择一种或数种检测方法，必要时应征求委托方意见并认可。对被检测工程应划分检测单元，并应确定测区和测点数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.2.3检测方案应根据调查结果和检测目的、内容和范围制定，应选择一种或数种检测方法，必要时应征求委托方意见并认可。对被检测工程应划分检测单元，并应确定测区和测点数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.2.5计算、分析和强度推定过程中，出现异常情况或测试数据不足时，应及时补充测试。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.6检测工作完毕，应及时出具符合检测目的的检测报告。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.2测试设备应选择适宜吨位的长柱压力试验机，其精度(示值的相对误差)不应大于2％。预估抗压试件的破坏荷载值，应为压力试验机额定压力的20％～80％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.3测试部位不应选在后砌窗下墙处，且其施工质量应具有代表性。7.1.3加工、制备试件过程中，被测灰缝如发生明显的扰动，应舍去此试件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.2测试设备的技术指标7.2测试设备的技术指标7.2.1测试设备应包括螺旋千斤顶或卧式液压千斤顶、荷载传感器及数字荷载表等。试件的预估破坏荷载值应为千斤顶、传感器最大测量值的20％～80％。7.2.1试件的预估破坏荷载值，可按试探性试验确定，也可按现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003的公式计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.3.5加荷测试结束后，应翻转已破坏的试件，检查剪切面破坏特征及砌体砌筑质量，并应详细记录。7.3.5检查剪切面破坏特征及砌体砌筑质量，有利于对试验结果进行分析。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.2测试设备的技术指标8.2测试设备的技术指标8.2.1原位剪切仪的主机应为一个附有活动承压钢板的小型千斤顶，其成套设备如图8.2.1所示。8.2.1原位剪切仪的主机是一个便携式千斤顶，其他(如油泵、压力表、油管)则为商品部件，易于拆卸和组装，便于运输、保管和使用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.3.3试件两端的灰缝应清理干净。开凿清理过程中，严禁扰动试件；发现被推砖块有明显缺棱掉角或上、下灰缝有松动现象时，应舍去该试件。被推砖的承压面应平整，不平时应用扁砂轮等工具磨平。8.3.3试件块材的完整性及上、下灰缝质量是影响测试结果的主要因素，为了减小测试附加误差，必须严加控制这两个因素。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.6记录试件破坏时剪切仪测力计的最大读数，应精确至0.1个分度值。采用无量纲指示仪表的剪切仪时，尚应按剪切仪的校验结果换算成以N为单位的破坏荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2砂浆强度范围应为2.5MPa～20MPa。10.1.2本条明确规定了筒压法的适用范围，应用本方法时，使用范围不得外延。当超过此范围时，筒压法的测试误差较大。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.3.8应称量各筛筛余试样的重量，并应精确至0.1g，各筛的分计筛余量和底盘剩余量的总和，与筛分前的试样重量相比，相对差值不得超过试样重量的0.5%；当超过时，应重新进行测试。10.3.8筛分前后，试样量的相对差值若超过0.5%，则试验工作可能有误，对检测结果(筒压比)有影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.3.8应称量各筛筛余试样的重量，并应精确至0.1g，各筛的分计筛余量和底盘剩余量的总和，与筛分前的试样重量相比，相对差值不得超过试样重量的0.5%；当超过时，应重新进行测试。10.3.8筛分前后，试样量的相对差值若超过0.5%，则试验工作可能有误，对检测结果(筒压比)有影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【10.4.3测区的砂浆强度平均值应按下列公式计算：10.4.3本条原所列式(10.4.3-1)、式(10.4.3-3)、式(10.4.3-4)、式(10.4.3-5)四个公式，系根据试验结果，经1861个不同条件组合的回归优选确定的，相关指数均在0.85以上。依据南充市建设工程质量检测中心和重庆市建筑科学研究院分别进行的试验研究，共同进行归纳分析，得出筒压法检测特细砂水泥砂浆强度的计算式(10.4.3-2)，本次修订纳入了该公式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【11.3测试步骤11.3测试步骤11.3.1制备砂浆片试件，应符合下列要求：1从测点处的单块砖大面上取下的原状砂浆大片，应编号，并应分别放入密封袋内。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2一个测区的墙面尺寸宜为0.5m×0.5m。同一个测区的砂浆片，应加工成尺寸接近的片状体，大面、条面应均匀平整，单个试件的各向尺寸，厚度应为7mm～15mm，宽度应为15mm～50mm，长度应按净跨度不小于22mm确定(图11.1.1)。3试件加工完毕，应放入密封袋内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【11.4.2测区的砂浆片抗剪强度平均值，应按下式计算：11.4.3测区的砂浆抗压强度平均值，应按下式计算：11.4.4当测区的砂浆抗剪强度低于0.3MPa时，应对本标准式(11.4.3)的计算结果乘以表11.4.4的修正系数。11.4.2～11.4.4按照本方法所限定的试验条件，对比试验表明，砂浆试块强度与砂浆片抗剪值之间具有较好的线性相关关系，经回归分析并简化后，即为式(11.4.3)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.4.2测区的砂浆片抗剪强度平均值，应按下式计算：11.4.3测区的砂浆抗压强度平均值，应按下式计算：11.4.4当测区的砂浆抗剪强度低于0.3MPa时，应对本标准式(11.4.3)的计算结果乘以表11.4.4的修正系数。11.4.2～11.4.4按照本方法所限定的试验条件，对比试验表明，砂浆试块强度与砂浆片抗剪值之间具有较好的线性相关关系，经回归分析并简化后，即为式(11.4.3)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【12.1.2检测前，应宏观检查砌筑砂浆质量，水平灰缝内部的砂浆与其表面的砂浆质量应基本一致。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.2.3砂浆回弹仪在工程检测前后，均应在钢砧上进行率定测试。12.2.1～12.2.3四川省建筑科学研究院与有关建筑仪器生产厂合作，研制出适宜于砂浆测强用的专用回弹仪，其结构合理，性能稳定可靠，符合现行国家标准《回弹仪》GB／T9138的规定，已经批量生产，投放市场。回弹仪的技术性能是否稳定可靠，是影响砂浆回弹测强准确性的关键因素之一，因此，回弹仪必须符合产品质量要求，并获得专业质检机构检验合格后方可使用；使用过程中，应定期检验、维修与保养。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.3.4应将破坏后的试件拼接成原样，测量荷载实际作用点中心到试件破坏线边缘的最短距离，即荷载作用半径，应精确至0.1mm。13.3.2～13.3.4试验过程中，应使上、下加荷头对准，两轴线重合并处于铅垂线方向；砂浆试样保持水平。否则，将增大测试误差。一个试样破坏后，可能分成几个小块。应将试样拼合成原样，以荷载作用点的中心为起点，量测最小破坏线直线的长度即作用半径，以及实际厚度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【14.1.2每个检测单元中应随机选择10个测区。每个测区的面积不宜小于1.0m2，应在其中随机选择10块条面向外的砖作为10个测位供回弹测试。选择的砖与砖墙边缘的距离应大于250mm。14.1.2《烧结普通砖》GB5101和《烧结多孔砖和多孔砌块》GB13544规定进行砖的强度试验时，试样的数量为10块砖，由10块砖的抗压强度平均值、强度标准值、变异系数或单块砖最小抗压强度值来评定砖的抗压强度等级。因此，规定每一检测单元中回弹测区数应为10个，且每个测区中测位数应为10个。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【14.2.4砖回弹仪在工程检测前后，均应在钢砧上进行率定测试。14.2.3、14.2.4回弹仪在使用过程中，因检修、零件松动、拉簧疲劳、遭受撞击等都可能改变其标准状态，因而应按本条要求由专业检定单位对仪器进行检定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【15.0.2本标准的各种检测方法，应给出每个测点的检测强度值fij；以及每一测区的强度平均值fi，并应以测区强度平均值fi作为代表值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【15.0.3每一检测单元的强度平均值、标准差和变异系数，应按下列公式计算：15.0.2、15.0.3各种方法每个测点的检验强度值，是根据检测结果按相应公式计算后得出的。其中，推出法、筒压法仅需给出测区的检测强度值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【1.0.3砌体结构加固前，应根据不同建筑类型分别按现行国家标准《工业建筑可靠性鉴定标准》GB50144和《民用建筑可靠性鉴定标准》GB50292等标准的有关规定进行可靠性鉴定。当与抗震加固结合进行时，尚应按现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023的有关规定进行抗震能力鉴定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1砌体结构加固strengtheningofmasonrystructures对可靠性不足或业主要求提高可靠度的砌体结构、构件及其相关部分采取增强、局部更换或调整其内力等措施，使其具有现行设计规范及业主所要求的安全性、耐久性和适用性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1砌体结构加固strengtheningofmasonrystructures对可靠性不足或业主要求提高可靠度的砌体结构、构件及其相关部分采取增强、局部更换或调整其内力等措施，使其具有现行设计规范及业主所要求的安全性、耐久性和适用性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.5水泥复合砂浆compositecementmortar以水泥和高性能矿物掺合料为主要组分，并掺有外加剂和短细纤维的砂浆。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.7钢筋网Steelreinforcementmesh用普通热轧带肋钢筋或冷轧带肋钢筋焊接而成的网片。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.1.8纤维复合材fiberreinforcedpolymer采用高强度的连续纤维按一定规则排列，经用胶粘剂浸渍、粘结固化后形成的具有纤维增强效应的复合材料，通称纤维复合材。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.12外加预应力撑杆加固法externalprestressedstrutstrengthening通过收紧横向螺杆装置，对带切口、且有弯折外形的两对角钢撑杆施加预压力，以将砌体柱所承受的荷载卸给撑杆的加固法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4材料4.1砌筑材料4材料4.1砌筑材料4.1.1砌体结构加固用的块体(块材)，应采用与原构件同品种块体；块体质量不应低于一等品，其强度等级应按原设计的块体等级确定，且不应低于MU10。4.1.1砌体结构加固用的块体(块材)，主要用于原材料受损块体的置换，其品种与原构件相同时，较易处理一些问题，故规定：一般应采用与原构件同品种的块体。至于外加的砌体扶壁柱，只要其外观能被业主接受，也可采用不同品种的块体砌筑。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.2.2水泥的性能和质量应分别符合现行国家标准《通用硅酸盐水泥》GB175和《快硬硅酸盐水泥》GB199的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3表4.5.2-1和表4.5.2-2的安全性能指标，是根据住房和城乡建设部建筑物鉴定与加固规范管理委员会几年来对进入我国建设工程市场各种品牌和型号碳纤维及玻璃纤维织物和板材的抽检结果，并参照国外有关规程和指南制定的。工程试用结果表明，按该表规定的指标接收产品较能保证结构安全所要求的质量。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2采用钢筋混凝土面层加固砖砌体构件时，对柱宜采用围套加固的形式(图5.1.2a)；对墙和带壁柱墙，宜采用有拉结的双侧加固形式(图5.1.2b、c)。5.1.2本条规定的加固后砖砌体柱和砖砌体墙的计算截面宽度取值，如图5.1.2(a)、(b)易于理解，无需说明；对加固后的带壁柱砌体墙计算截面的宽度取值，是参照现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003的相关规定制定的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.2钢筋网水泥砂浆面层加固砌体墙的抗震受剪承载力应符合下式的要求：6.5构造规定6.5构造规定6.5.1当采用钢筋网水泥砂浆面层加固砌体承重构件时，其面层厚度，对室内正常湿度环境，应为35mm～45mm；对于露天或潮湿环境，应为45mm～50mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.2撑杆肢上端的传力构造及预应力撑杆横向张拉的构造，可参照现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367进行设计，且传力角钢应与上部钢筋混凝土梁(或其他承重构件)可靠锚固。8.3.1、8.3.2预顶力撑杆适宜用横向张拉法施工。其建立的预顶力值也比较可靠。这种方法在原苏联采用较多，也有许多工程实践经验表明该法简便可行。因此，可参考H.M.OHYФPИEB所著的《工业房屋钢筋混凝土结构简易补强法》(中译本)一书。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4构造规定9.4构造规定9.4.1纤维布条带在全墙面上宜等间距均匀布置，条带宽度不宜小于100mm，条带的最大净间距不宜大于三皮砖块的高度，也不宜大于200mm。9.4.1为了避免出现薄弱部位，规定了纤维带的间距。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.4.4当采用搭接的方式接长纤维布条带时，搭接长度不应小于200mm，且应在搭接长度中部设置一道锚栓锚固。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.3砌体抗震加固10.3砌体抗震加固10.3.1钢丝绳网-聚合物砂浆面层对砌体结构进行抗震加固，宜采用双面加固形式增强砌体结构的整体性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.4构造规定10.4构造规定10.4.1钢丝绳网的设计与制作应符合下列规定：1网片应采用小直径不松散的高强度钢丝绳制作；绳的直径宜在2.5mm～4.5mm范围内；当采用航空用高强度钢丝绳时，也可使用规格为2.4mm的高强度钢丝绳。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【12.1.2外加圈梁，宜采用现浇钢筋混凝土圈梁或钢筋网水泥复合砂浆砌体组合圈梁，在特殊情况下，亦可采用型钢圈梁。对内墙圈梁还可用钢拉杆代替。钢拉杆设置间距应适当加密，且应贯通房屋横墙(或纵墙)的全部宽度，并应设在有横墙(或纵墙)处，同时应锚固在纵墙(或横墙)上。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【12.1.6采用钢拉杆代替内墙圈梁时，应符合下列规定：1横墙承重房屋的内墙，可用两根钢拉杆代替圈梁；纵墙承重和纵横墙承重的房屋，钢拉杆宜在横墙两侧各设一根。钢拉杆直径应根据房屋进深尺寸和加固要求等条件确定，但不应小于14mm，其方形垫板尺寸宜为200mm×200mm×15mm。2无横墙的开间可不设钢拉杆，但外加圈梁应与进深方向梁或现浇钢筋混凝土楼盖可靠连接。3每道内纵墙均应用单根拉杆与外山墙拉结，钢拉杆直径可视墙厚、房屋进深和加固要求等条件确定，但不应小于16mm，钢拉杆长度不应小于两个开间。12.1.6根据现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011，引入钢拉杆加固的构造要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【13.1.2砌体结构裂缝的修补应根据其种类、性质及出现的部位进行设计，选择适宜的修补材料、修补方法和修补时间。13.1.2明确各类裂缝处理原则。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【13.1.4砌体裂缝修补后，其墙面抹灰的做法应符合现行国家标准《建筑装饰装修工程质量验收规范》GB50210的有关规定。在抹灰层砂浆或细石混凝土中加入短纤维可进一步减少和限制裂缝的出现。13.1.4对墙面抹灰工程的验收方法。掺加短纤维是提高砂浆或细石混凝土整体性，减少裂缝的有效方法之一。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【13.2填缝法13.2填缝法13.2.1填缝法适用于处理砌体中宽度大于0.5mm的裂缝。13.2.1填缝法一般用于较浅的宽裂缝封闭处理。一般深度为20mm～30mm的表层裂缝常用填缝法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【13.2.4对锈蚀裂缝，应在已除锈的钢筋表面上，先涂刷防锈液或防锈涂料，待干燥后再充填封闭裂缝材料。对活动裂缝，其隔离层应干铺，不得与槽底有任何粘结。其弹性密封材料的充填，应先在槽内两侧表面上涂刷一层胶粘剂，以使充填材料能起到既密封又能适应变形的作用。13.2.3、13.2.4填充材料的选用标准，应该严格执行本规范第4章有关规定。厂家必须出具对成品库质量负责的独立机构检测报告；禁止使用仅对来样负责的任何检测报告。侧壁涂刷结构界面胶(剂)是为了进一步提高两者间的粘结强度，增强其整体工作性能。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【13.3.3压浆工艺应按规定的流程(图13.3.3)进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【B.2试验设备B.2试验设备B.2.1拉力试验机的力值量程选择，应使试样的破坏荷载发生在该机标定的满负荷的20％～80％之间；力值的示值误差不得大于1％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2术语2术语2.0.1砌体结构工程masonrystructureengineering由块体和砂浆砌筑而成的墙、柱作为建筑物主要受力构件及其他构件的结构工程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.14夹心墙cavitywallwithinsulation墙体中预留的连续空腔内填充保温或隔热材料，并在墙的内叶和外叶之间用防锈的金属拉结件连接形成的墙体，又称夹心复合墙或空腔墙。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.15相对含水率comparativelypercentageofmoisture块体含水率与吸水率的比值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.7施工前及施工过程中，应根据工程项目所在地气象资料，针对不利于施工的气象情况，及时采取相应措施。3.1.7及时有效的关注天气变化，了解短期、中期、长期天气预报，根据天气变化情况，调整施工方案及作业时间，减少天气对施工的影响，保证工期和质量，是降低工程项目成本的重要手段。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.2控制措施3.2控制措施3.2.1砌体结构工程施工现场应建立相应的质量管理体系，应有健全的质量、安全及环境保护管理制度。3.2.1规定了从事砌体结构工程施工企业的资质及管理要求，同时考虑施工过程中，在保证质量和安全的前提下，还应有对环境保护的制度和措施，并且要求所制定的管理体系应贯穿于砌体结构工程施工的全过程。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.2砌体结构工程施工所用的施工图应经审查机构审查合格；当需变更时，应由原设计单位同意并提供有效设计变更文件。3.2.2本条对设计文件的有效性进行了规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.3.9砌体的垂直度、表面平整度、灰缝厚度及砂浆饱满度，均应随时检查并在砂浆终凝前进行校正。砌筑完基础或每一楼层后，应校核砌体的轴线和标高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3.13施工脚手架眼不得设置在下列墙体或部位：1120mm厚墙、清水墙、料石墙、独立柱和附墙柱；2过梁上部与过梁成60°角的三角形范围及过梁净跨度1/2的高度范围内；3宽度小于1m的窗间墙；4门窗洞口两侧石砌体300mm，其他砌体200mm范围内；转角处石砌体600mm，其他砌体450mm范围内；5梁或梁垫下及其左右500mm范围内；6轻质墙体；7夹心复合墙外叶墙；8设计不允许设置脚手眼的部位。3.3.13对施工过程中脚手架眼留设进行限制，主要是保证留设脚手架眼部位结构构件受力的安全性、脚手架的稳定性，保护外墙面的完整和使用功能。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.3.3水泥砂浆和强度等级不小于M5的水泥混合砂浆，砂中含泥量不应超过5％；强度等级小于M5的水泥混合砂浆，砂中含泥量不应超过10％。4.3.3砂中的泥粒一般较细，含泥较多时，会增加集料的比表面积，加大用水量和水泥用量。由于泥粒中的黏土类矿物质吸水性较强，吸水时膨胀，干燥时收缩，且泥粒包裹在砂的表面，影响水泥浆与砂之间的粘结能力，从而对砂浆强度、干缩及耐久性产生不利影响。因此应根据砂浆强度等级要求对砂中的含泥量进行限制。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4.2用于清水墙、柱表面的砖，应边角整齐、色泽均匀。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6.3在砌筑砂浆中掺入粉煤灰时，宜采用干排灰。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.6.4建筑生石灰及建筑生石灰粉保管时应分类、分等级存放在干燥的仓库内，且不宜长期储存。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.6.4建筑生石灰及建筑生石灰粉保管时应分类、分等级存放在干燥的仓库内，且不宜长期储存。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.7.4夹心复合墙所用的保温(隔热)材料应符合国家现行标准《墙体材料应用统一技术规范》GB50574和《装饰多孔砖夹心复合墙技术规程》JGJ/T274规定的技术性能指标和防火性能要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.4砂浆试块的试验结果，当与预拌砂浆厂的试验结果不一致时，应以现场取样的试验结果为准。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.2.3湿拌砂浆应采用专用搅拌车运输，湿拌砂浆运至施工现场后，应进行稠度检验，除直接使用外，应储存在不吸水的专用容器内，并应根据不同季节采取遮阳、保温和防雨雪措施。5.2.3为了防止湿拌砂浆在运输过程中产生离析，湿拌砂浆的运输要求采用具有搅拌功能的专用运输车，同时湿拌砂浆在储存过程中，为了防止特殊环境对砂浆性能产生不利影响，要求针对不同的储存环境采取相应的防护措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.5干混砂浆及其他专用砂浆在运输和储存过程中，不得淋水、受潮、靠近火源或高温。袋装砂浆应防止硬物划破包装袋。5.2.5干混砂浆及其他专用砂浆中的水泥遇水会发生化学反应，使水泥结块，从而影响砂浆性能，降低其强度，并缩短砂浆的储存期。干混砂浆中的有机外加剂易燃，且燃烧时可能挥发出有毒、有害气体，因此应远离火源、热源。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.2.6干混砂浆及其他专用砂浆储存期不应超过3个月；超过3个月的干混砂浆在使用前应重新检验，合格后使用。5.2.6依据现行国家标准《预拌砂浆》GB/T25181的规定，干混砂浆及其他专用砂浆从生产只期起保质期为3个月，由于普通干混砂浆大多是以水泥为胶凝材料，其强度随储存期的延长会有所下降，因此要求储存超过3个月的干混砂浆使用前应重新检验，满足设计强度要求后方可使用。对其他含有有机胶凝材料的特种干混砂浆的保质期，可按相应的产品说明使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.7湿拌砂浆、干混砂浆及其他专用砂浆的使用时间应按厂方提供的说明书确定。5.2.7由于湿拌砂浆、干混砂浆及其他引羽砂浆中的外加剂种类、用量存在差异，其凝结时间也不同，因此，使用时间应按照厂方提供的产品说明书确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.5砂浆试块制作及养护5.5砂浆试块制作及养护5.5.1砂浆试块应在现场取样制作。砂浆立方体试块制作及养护应符合现行行业标准《建筑砂浆基本性能试验方法标准》JGJ/T70的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.5.2砌筑砂浆的验收批，同一类型、强度等级的砂浆试块不应少于3组。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.2与构造柱相邻部位砌体应砌成马牙槎，马牙槎应先退后进，每个马牙槎沿高度方向的尺寸不宜超过300mm，凹凸尺寸宜为60mm。砌筑时，砌体与构造柱间应沿墙高每500mm设拉结钢筋，钢筋数量及伸入墙内长度应满足设计要求。6.1.2构造柱是唐山地震以后总结推广的房屋抗震设防的一项重要构造措施，对提高砌体结构整体性能和抗震性能起着很重要的作用，已为工程实践证明和震害验证。马牙槎留置和拉结钢筋的设置是提高砌体结构整体性的关键。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.3夹心复合墙用的拉结件形式、材料和防腐应符合设计要求和相关技术标准规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.7砖砌体的下列部位不得使用破损砖：1砖柱、砖垛、砖拱、砖碹、砖过梁、梁的支承处、砖挑层及宽度小于1m的窗间墙部位；2起拉结作用的丁砖；3清水砖墙的顺砖。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.9水池、水箱和有冻胀环境的地面以下工程部位不得使用多孔砖。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.10砌砖工程宜采用“三一”砌筑法。6.2.10通过调查了解到，目前使用大铲的地区，较多采用“三一”砌筑法，这种方法不论对水平灰缝还是竖向灰缝的砂浆饱满度都是有利的，故本规范强调砌砖工程宜采用“三一”砌筑法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.11当采用铺浆法砌筑时，铺浆长度不得超过750mm；当施工期间气温超过30℃时，铺浆长度不得超过500mm。6.2.11铺浆长度过长，对水平灰缝的饱满度有不良影响，且关系到砖与砂浆的粘结，根据有关单位对铺浆后不同时间砌筑的砌体进行试验，试验结果表明，采用铺浆法砌筑时，铺浆长度对砌体的抗剪强度影响明显：在气温15℃时，铺浆后立即砌砖和铺浆后间隔1min和3min再砌砖，砌体抗剪强度相差10％和29％；气温为29℃时，则相差29％和61％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.2.13砌体灰缝的砂浆应密实饱满，砖墙水平灰缝的砂浆饱满度不得小于80％，砖柱的水平灰缝和竖向灰缝饱满度不应小于90％；竖缝宜采用挤浆或加浆方法，不得出现透明缝、瞎缝和假缝。不得用水冲浆灌缝。6.2.13有关单位的研究表明，当水泥混合砂浆水平灰缝饱满度达到73.6％时，则可满足《砌体结构设计规范》GB50003所规定的砌体抗压强度。水平灰缝饱满度不小于80％也是沿用已久的规定。竖向灰缝砂浆饱满度的优劣对砌体的抗剪强度、弹性模量都有直接影响，有关单位试验得到结果为：竖缝无砂浆的砌体抗剪强度比竖缝有砂浆的砌体抗剪强度降低23％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.16厚度240mm及以下墙体可单面挂线砌筑；厚度为370mm及以上的墙体宜双面挂线砌筑；夹心复合墙应双面挂线砌筑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.2.17砖柱和带壁柱墙砌筑应符合下列规定：1砖柱不得采用包心砌法；2带壁柱墙的壁柱应与墙身同时咬槎砌筑；3异形柱、垛用砖，应根据排砖方案事先加工。6.2.17砖柱、带壁柱墙均为重要受力构件，必须确保构件的整体性。据以往多地调查发现，发生过砖柱倒塌事故的多与采用包心砌法有关。另外，也出现过较多带壁柱墙的柱与墙之间出现多皮砖砌成纵向通缝的事故，最严重者曾发生过19皮砖的纵向通缝，致使两者不能共同受力，从而成为某工程整体倒塌的原因之一。随着建筑技术的发展，异形柱、垛、墙体设计不断出现，对用于这些部位的表面用砖应进行专门加工，方能满足设计要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.2.19砖过梁底部的模板，应在灰缝砂浆强度不低于设计强度75％时，方可拆除。6.2.19过梁底部的模板是砌筑过程中的承重结构，只有砂浆达到一定强度后，过梁部位砌体方可承受荷载作用，才能拆除底模。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.20采用板类保温(隔热)材料的夹心复合墙应沿墙高分段砌筑，每段墙体施工顺序应为：砌筑内叶墙、施工保温层、设置砂浆挡板并留置空气间层、砌筑外叶墙、设置拉结件，每段砌筑高度不应大于600mm(图6.2.20)。图6.2.20板类保温夹心复合墙施工顺序1-内叶墙；2-保温板；3-外叶墙；4-预留空气间层；5-放置拉结件6.2.20由于留置空气间层对墙体排出外叶墙渗水和冷凝水的作用非常关键，为了确保后砌外叶墙过程中砂浆不堵塞空气间层，要求设置砂浆挡板。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.2.20采用板类保温(隔热)材料的夹心复合墙应沿墙高分段砌筑，每段墙体施工顺序应为：砌筑内叶墙、施工保温层、设置砂浆挡板并留置空气间层、砌筑外叶墙、设置拉结件，每段砌筑高度不应大于600mm(图6.2.20)。图6.2.20板类保温夹心复合墙施工顺序1-内叶墙；2-保温板；3-外叶墙；4-预留空气间层；5-放置拉结件6.2.20由于留置空气间层对墙体排出外叶墙渗水和冷凝水的作用非常关键，为了确保后砌外叶墙过程中砂浆不堵塞空气间层，要求设置砂浆挡板。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.21采用絮状或散粒保温(隔热)材料的夹心复合墙应沿墙高分段砌筑，每段砌筑高度不宜大于600mm，可先砌内叶墙，再砌外叶墙，或内外叶墙同时砌筑，每段砌完随填保温材料。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.2.28砌筑水池、化粪池、窨井和检查井，应符合下列规定：1当设计无要求时，应采用普通砖和水泥砂浆砌筑，并砌筑严实；2砌体应同时砌筑；当同时砌筑有困难时，接槎应砌成斜槎；3各种管道及附件，应在砌筑时按设计要求埋设。6.2.28水池、化粪池、窨井和检查井等施工，在防渗方面较一般砖砌体高，故应用普通砖和水泥砂浆砌筑。这类构筑物的施工工作面比较小，一般均能同时砌筑，如同时砌筑确有困难，留置斜槎也完全可以做到。管道及预埋件必须在砌筑时埋设，是为了避免事后开凿补埋而产生渗漏现象。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.5小砌块应将生产时的底面朝上反砌于墙上。7.2.5所谓反砌，即小砌块生产时的底面朝上砌筑于墙体上。块体底面的肋较宽，且多数有毛边，因此，底面朝上易于铺放砂浆和保证水平灰缝砂浆的饱满度，这也是确定砌体强度指标试件的基本砌法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.10砌筑小砌块时，宜使用专用铺灰器铺放砂浆，且应随铺随砌。当未采用专用铺灰器时，砌筑时的一次铺灰长度不宜大于2块主规格块体的长度。水平灰缝应满铺下皮小砌块的全部壁肋或单排、多排孔小砌块的封底面；竖向灰缝宜将小砌块一个端面朝上满铺砂浆，上墙应挤紧，并应加浆插捣密实。7.2.10小砌块不应浇水砌筑，为防止砂浆中水分被小砌块吸收，以随铺随砌为宜。垂直灰缝饱满度对防止墙体裂缝和渗水至关重要，故要求加浆插捣密实。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.11砌筑小砌块墙体时，对一般墙面，应及时用原浆勾缝，勾缝宜为凹缝，凹缝深度宜为2mm；对装饰夹心复合墙体的墙面，应采用勾缝砂浆进行加浆勾缝，勾缝宜为凹圆或V形缝，凹缝深度宜为4mm～5mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.17砌筑小砌块墙体应采用双排脚手架或工具式脚手架。当需在墙上设置脚手眼时，可采用辅助规格的小砌块侧砌，利用其孔洞作脚手眼，墙体完工后应采用强度等级不低于Cb20或C20的混凝土填实。7.2.17小砌块属薄壁空心材料，墙上留设脚手孔洞会造成墙体局部受压；事后镶砌，将使该部位砂浆较难饱满密实。多年施工实践证实，小砌块墙体施工做到不设脚手孔洞。因此，条文作了严格规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3混凝土芯柱7.3混凝土芯柱7.3.1砌筑芯柱部位的墙体，应采用不封底的通孔小砌块。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.2每根芯柱的柱脚部位应采用带清扫口的U型、E型、C型或其他异型小砌块砌留操作孔。砌筑芯柱部位的砌块时，应随砌随刮去孔洞内壁凸出的砂浆，直至一个楼层高度，并应及时清除芯柱孔洞内掉落的砂浆及其他杂物。7.3.2在芯柱根部设置清扫口，一是用于清扫孔道内杂物，二是便于上下芯柱钢筋绑扎固定。施工时，芯柱清扫口可用U型砌块砌筑，但仅用一种单孔U型块竖砌将在此部位发生两皮同缝的状况。为避免此现象，应与双孔E型块同用为宜。C型小砌块用于墙体90°转角部位，可使转角芯柱底部相互贯通。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3.2每根芯柱的柱脚部位应采用带清扫口的U型、E型、C型或其他异型小砌块砌留操作孔。砌筑芯柱部位的砌块时，应随砌随刮去孔洞内壁凸出的砂浆，直至一个楼层高度，并应及时清除芯柱孔洞内掉落的砂浆及其他杂物。7.3.2在芯柱根部设置清扫口，一是用于清扫孔道内杂物，二是便于上下芯柱钢筋绑扎固定。施工时，芯柱清扫口可用U型砌块砌筑，但仅用一种单孔U型块竖砌将在此部位发生两皮同缝的状况。为避免此现象，应与双孔E型块同用为宜。C型小砌块用于墙体90°转角部位，可使转角芯柱底部相互贯通。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.2每根芯柱的柱脚部位应采用带清扫口的U型、E型、C型或其他异型小砌块砌留操作孔。砌筑芯柱部位的砌块时，应随砌随刮去孔洞内壁凸出的砂浆，直至一个楼层高度，并应及时清除芯柱孔洞内掉落的砂浆及其他杂物。7.3.2在芯柱根部设置清扫口，一是用于清扫孔道内杂物，二是便于上下芯柱钢筋绑扎固定。施工时，芯柱清扫口可用U型砌块砌筑，但仅用一种单孔U型块竖砌将在此部位发生两皮同缝的状况。为避免此现象，应与双孔E型块同用为宜。C型小砌块用于墙体90°转角部位，可使转角芯柱底部相互贯通。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.4小砌块砌体工程施工过程中，应对拉结钢筋或钢筋网片进行隐蔽前的检查。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.1.2梁、板类受弯构件石材，不应存在裂痕。梁的顶面和底面应为粗糙面，两侧面应为平整面；板的顶面和底面应为平整面，两侧面应为粗糙面。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.2.3毛石砌体的灰缝应饱满密实，表面灰缝厚度不宜大于40mm，石块间不得有相互接触现象。石块间较大的空隙应先填塞砂浆，后用碎石块嵌实，不得采用先摆碎石后塞砂浆或于填碎石块的方法。8.2.3砂浆饱满度是影响砌体强度的一个重要因素，为保证砌筑质量，本条要求砂浆应饱满，施工中应特别注意防止石块间无浆而直接接触的情况。由于毛石形状不规则，棱角多，在叠砌时容易形成空隙，故为了保证砌体强度和稳定性，本条强调对较大的空隙应采用先填塞砂浆后用碎石块嵌实的合理工艺，并规定不得采用先摆碎石块后塞砂浆或干填碎石块的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.2.4砌筑时，不应出现通缝、干缝、空缝和孔洞。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.6毛石基础砌筑时应拉垂线及水平线。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.6毛石基础砌筑时应拉垂线及水平线。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.11料石墙砌筑方法可采用丁顺叠砌、二顺一丁、丁顺组砌、全顺叠砌。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【8.3.6挡土墙内侧回填土应分层夯填密实，其密实度应符合设计要求。墙顶土面应有排水坡度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9配筋砌体工程9.1一般规定9配筋砌体工程9.1一般规定9.1.1配筋砖砌体和配筋混凝土砌块砌体的施工除应符合本章要求外，尚应符合本规范第6章、第7章的规定。9.1.1配筋砌体属于砌体和混凝土或钢筋共同受力的组合构件，因此其施工的砌筑要求应符合第6章和第7章的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.5伸入砌体内的拉结钢筋，从接缝处算起，不应小于500mm。对多孔砖墙和砌块墙不应小于700mm。9.1.5砌体与横墙连接试验结果表明，在采用M5砂浆的情况下，钢筋伸入砌体内500mm，可以保证钢筋不会滑移。考虑到多孔砖与实心砖砌体中锚固钢筋的有效粘结面积存在差异，结合试验数据和可靠性分析，提出对于孔洞率不大于30％的多孔砖的钢筋锚固长度应为实心砖墙体的1.4倍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.3由砌体和钢筋混凝土或配筋砂浆面层构成的组合砌体构件，其连接受力钢筋的拉结筋应在两端做成弯钩，并在砌筑砌体时正确埋入。9.2.3拉结钢筋可以保证组合砌体两侧的钢筋混凝土能较好地共同受力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.3.6浇筑芯柱混凝土时，其连续浇筑高度不应大于1.8m。9.3.6本条对芯柱混凝土连续浇筑时的高度进行规定主要是为了保证芯柱的混凝土浇筑质量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【9.4质量检查9.4质量检查9.4.1配筋砌体施工质量检查，除应符合本章规定外，尚应符合本规范第6章和第7章相关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.4质量检查9.4质量检查9.4.1配筋砌体施工质量检查，除应符合本章规定外，尚应符合本规范第6章和第7章相关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【10.1.9各种预留洞、预埋件、预埋管，应按设计要求设置，不得砌筑后剔凿。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【11.1.10冬期施工中，每日砌筑高度不宜超过1.2m，砌筑后应在砌体表面覆盖保温材料，砌体表面不得留有砂浆。在继续砌筑前，应清理干净砌筑表面的杂物，然后再施工。Ⅱ外加剂法11.1.11当最低气温不高于－15℃时，采用外加剂法砌筑承重砌体，其砂浆强度等级应按常温施工时的规定提高一级。11.1.11为了弥补砂浆早期受冻而造成的后期强度损失，对砌筑砂浆适当提高强度等级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.1.12在氯盐砂浆中掺加砂浆增塑剂时，应先加氯盐溶液后再加砂浆增塑剂。11.1.12主要考虑在拌制砂浆时先加增塑剂后加盐溶液时，盐对增期剂中的微沫有消泡作用，从而降低增塑剂的效能。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.1.14下列砌体工程，不得采用掺氯盐的砂浆：1对可能影响装饰效果的建筑物；2使用湿度大于80％的建筑物；3热工要求高的工程；4配筋、铁埋件无可靠的防腐处理措施的砌体；5接近高压电线的建筑物；6经常处于地下水位变化范围内，而又无防水措施的砌体；7经常受40℃以上高温影响的建筑物。11.1.14掺氯盐砂浆的砌体一般都发生盐析现象，影响装饰工程质量和效果。此外，由于砂浆中掺了盐，增加了吸湿性和导电性。因此本条提出了使用氯盐砂浆的有关限制。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.1.17当采用暖棚法施工时，块体和砂浆在砌筑时的温度不应低于5℃。距离所砌结构底面0.5m处的棚内温度也不应低于5℃。11.1.17提出砂浆、块体以及棚内温度要求，主要目的是要保证砌体中的砂浆具有一定温度以利其强度增长。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【12.1.6现场人员应佩戴安全帽，高处作业时应系好安全带。在建工程外侧应设置密目安全网。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.1.12在建筑高处进行砌筑作业时，应符合现行行业标准《建筑施工高处作业安全技术规范》JGJ80的相关规定。不得在卸料平台上、脚手架上、升降机、龙门架及井架物料提升机出入口位置进行块材的切割、打凿加工。不得站在墙顶操作和行走。工作完毕应将墙上和脚手架上多余的材料、工具清理干净。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【12.1.12在建筑高处进行砌筑作业时，应符合现行行业标准《建筑施工高处作业安全技术规范》JGJ80的相关规定。不得在卸料平台上、脚手架上、升降机、龙门架及井架物料提升机出入口位置进行块材的切割、打凿加工。不得站在墙顶操作和行走。工作完毕应将墙上和脚手架上多余的材料、工具清理干净。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【12.1.13楼层卸料和备料不应集中堆放，不得超过楼板的设计活荷载标准值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【12.2.9不可循环使用的建筑垃圾，应收集到现场封闭式垃圾站，并应清运至有关部门指定的地点。可循环使用的建筑垃圾，应回收再利用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【B.2.4植筋孔洞成孔后，应用毛刷及吹风设备清除孔内粉尘，反复处理不应少于3次。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2.1.1砌体结构masonrystructure由块体和砂浆砌筑而成的墙、柱作为建筑物主要受力构件的结构。是砖砌体、砌块砌体和石砌体结构的统称。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.8混凝土小型空心砌块concretesmallhollowblock由普通混凝土或轻集料混凝土制成，主规格尺寸为390mm×190mm×190mm、空心率为25％～50％的空心砌块。简称混凝土砌块或砌块。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.15圈梁ringbeam在房屋的檐口、窗顶、楼层、吊车梁顶或基础顶面标高处，沿砌体墙水平方向设置封闭状的按构造配筋的混凝土梁式构件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.23上柔下刚多层房屋upperflexibleandlowerrigidcomplexmultistoreybuilding在结构计算中，顶层不符合刚性方案要求，而下面各层符合刚性方案要求的多层房屋。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.30施工质量控制等级categoryofconstructionqualitycontrol根据施工现场的质保体系、砂浆和混凝土的强度、砌筑工人技术等级综合水平划分的砌体施工质量控制级别。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4基本设计规定4.1设计原则4.1.1本规范采用以概率理论为基础的极限状态设计方法，以可靠指标度量结构构件的可靠度，采用分项系数的设计表达式进行计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.1.4根据建筑结构破坏可能产生的后果（危及人的生命、造成经济损失、产生社会影响等）的严重性。建筑结构应按表4.1.4划分为三个安全等级，设计时应根据具体情况适当选用。注：1对于特殊的建筑物，其安全等级可根据具体情况另行确定；2对抗震设防区的砌体结构设计，应按现行国家标准《建筑抗震设防分类标准》GB50223根据建筑物重要性区分建筑物类别。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.1.7设计应明确建筑结构的用途，在设计使用年限内未经技术鉴定或设计许可，不得改变结构用途、构件布置和使用环境。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.4刚弹性方案房屋的静力计算，可按屋架、大梁与墙(柱)铰接并考虑空间工作的平面排架或框架计算。房屋各层的空间性能影响系数，可按表4.2.4采用，其计算方法应按本规范附录C的规定采用。注：i取1～n，n为房屋的层数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2局部受压5.2.1砌体截面中受局部均匀压力时的承载力，应满足下式的要求：Nl≤γfAl(5.2.1)式中：Nl——局部受压面积上的轴向力设计值；γ——砌体局部抗压强度提高系数；f——砌体的抗压强度设计值，局部受压面积小于0.3m2，可不考虑强度调整系数γa的影响；Al——局部受压面积。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.5在梁端设有刚性垫块时的砌体局部受压，应符合下列规定：1刚性垫块下的砌体局部受压承载力，应按下列公式计算：N0＋Nl≤φγ1fAb(5.2.5—1)N0＝σ0Ab(5.2.5—2)Ab＝abbb(5.2.5—3)式中：N0——垫块面积Ab内上部轴向力设计值(N)；φ——垫块上N0与Nl合力的影响系数，应取β小于或等于3，按第5.1.1条规定取值；γ1——垫块外砌体面积的有利影响系数，γ1应为0.8γ，但不小于1.0。γ为砌体局部抗压强度提高系数，按公式(5.2.2)以Ab代替Al计算得出；Ab——垫块面积(mm2)；ab——垫块伸入墙内的长度(mm)；bb——垫块的宽度(mm)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3轴心受拉构件5.3.1轴心受拉构件的承载力，应满足下式的要求：Nt≤ftA(5.3.1)式中：Nt——轴心拉力设计值；ft——砌体的轴心抗拉强度设计值，应按表3.2.2采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【1对砖砌体为4.8m；2对砌块和料石砌体为4.2m；3对毛石砌体为3.9m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.4.2外叶墙的砖及混凝土砌块的强度等级，不应低于MU10。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《砌体结构通用规范》GB55007-2021）6.4.2夹心墙的外叶墙处于环境恶劣的室外，当采用低强度的外叶墙时，易因劣化、脱落而毁物伤人。故对其块体材料的强度提出了较高的要求，本条为强制性条文，应严格执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.5.8夹心复合墙的外叶墙宜在建筑墙体适当部位设置控制缝，其间距宜为6m～8m。6.5.8根据夹心墙热效应及叶墙间的变形性差异(内叶墙受到外叶墙保护、内、外叶墙间变形不同)使外叶墙更易产生裂缝的特点，规定了这种墙体设置控制缝的间距。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7圈梁、过梁、墙梁及挑梁7.1圈梁7.1.1对于有地基不均匀沉降或较大振动荷载的房屋，可按本节规定在砌体墙中设置现浇混凝土圈梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.5挑梁的最大弯矩设计值Mmax与最大剪力设计值Vmax，可按下列公式计算：Mmax＝M0(7.4.5—1)Vmax＝V0(7.4.5—2)式中：M0——挑梁的荷载设计值对计算倾覆点截面产生的弯矩；V0——挑梁的荷载设计值在挑梁墙外边缘处截面产生的剪力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.1网状配筋砖砌体受压构件，应符合下列规定：1偏心距超过截面核心范围(对于矩形截面即e/h＞0.17)，或构件的高厚比β＞16时，不宜采用网状配筋砖砌体构件；2对矩形截面构件，当轴向力偏心方向的截面边长大于另一方向的边长时，除按偏心受压计算外，还应对较小边长方向按轴心受压进行验算；3当网状配筋砖砌体构件下端与无筋砌体交接时，尚应验算交接处无筋砌体的局部受压承载力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.2组合砖砌体构件Ⅰ砖砌体和钢筋混凝土面层或钢筋砂浆面层的组合砌体构件8.2.1当轴向力的偏心距超过本规范第5.1.5条规定的限值时，宜采用砖砌体和钢筋混凝土面层或钢筋砂浆面层组成的组合砖砌体构件(图8.2.1)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3当大偏心受压计算的受压区高度x小于2a′s时，其正截面承载力可按下式进行计算：Ne′N≤fyAs(h0—a′s)(9.2.4—3)式中：e′N——轴向力作用点至竖向受压主筋合力点之间的距离，可按本规范第8.2.4条的规定计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【9.3斜截面受剪承载力计算9.3.1偏心受压和偏心受拉配筋砌块砌体剪力墙，其斜截面受剪承载力应根据下列情况进行计算：1剪力墙的截面，应满足下式要求：V≤0.25fgbh0(9.3.1—1)式中：V——剪力墙的剪力设计值；b——剪力墙截面宽度或T形、倒L形截面腹板宽度；h0——剪力墙截面的有效高度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2001规范10.2.4条中提到普通砖、多孔砖墙体的截面抗震受压承载力计算方法，其承载力抗震调整系数详本表，但原来本表并没有给出，此次修订补充了各种构件受压状态时的承载力抗震调整系数。砌体受压状态时承载力抗震调整系数宜取1.0。表中配筋砌块砌体抗震墙的偏压、大偏拉和受剪承载力抗震调整系数与抗震规范中钢筋混凝土墙相同，为0.85。对于灌孔率达不到100％的配筋砌块砌体，如果承载力抗震调整系数采用0.85，抗力偏大，因此建议取1.0。对两端均设有构造柱、芯柱的砌块砌体抗震墙，受剪承载力抗震调整系数取0.9。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2砖砌体构件Ⅰ承载力计算10.2.1普通砖、多孔砖砌体沿阶梯形截面破坏的抗震抗剪强度设计值，应按下式确定：fvE＝ζNfv(10.2.1)式中：fvE——砌体沿阶梯形截面破坏的抗震抗剪强度设计值；fv——非抗震设计的砌体抗剪强度设计值；ζN——砖砌体抗震抗剪强度的正应力影响系数，应按表10.2.1采用。注：σ0对应于重力荷载代表值的砌体截面平均压应力。10.2.1本次修订，对表内数据作了调整，使fvE与σ的函数关系基本不变。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.4.2底部框架—抗震墙砌体房屋中，计算由地震剪力引起的柱端弯矩时，底层柱的反弯点高度比可取0.55。10.4.2汶川地震震害调查中发现，底部框架—抗震墙砌体房屋底层柱是在柱顶和柱底同时发生破坏，进一步验证了底层柱反弯点在层高一半附近，底层柱的反弯点高度比取0.55还是合理的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.4.13底部框架—抗震墙砌体房屋的其他抗震构造措施，应符合本章其他各节和现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.5.2配筋砌块砌体抗震墙承载力计算时，底部加强部位的截面组合剪力设计值VW，应按下列规定调整：1当抗震等级为一级时，VW＝1.6V(10.52—1)2当抗震等级为二级时，VW＝1.4V(10.52—2)3当抗震等级为三级时，VW＝1.2V(10.52—3)4当抗震等级为四级时，VW＝1.0V(10.52—4)式中：V——考虑地震作用组合的抗震墙计算截面的剪力设计值。10.5.2在配筋砌块砌体抗震墙房屋抗震设计计算中，抗震墙底部的荷载作用效应最大，因此应根据计算分析结果，对底部截面的组合剪力设计值采用按不同抗震等级确定剪力放大系数的形式进行调整，以使房屋的最不利截面得到加强。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【10.5.11宜避免设置转角窗，否则，转角窗开间相关墙体尽端边缘构件最小纵筋直径应比表10.5.10的规定值提高一级，且转角窗开间的楼、屋面应采用现浇钢筋混凝土楼、屋面板。10.5.11转角窗的设置将削弱结构的抗扭能力，配筋砌块砌体抗震墙较难采取措施(如：墙加厚，梁加高)，故建议避免转角窗的设置。但配筋砌块砌体抗震墙结构受力特性类似于钢筋混凝土抗震墙结构，若需设置转角窗，则应适当增加边缘构件配筋，并且将楼、屋面板做成现浇板以增强整体性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.5.11宜避免设置转角窗，否则，转角窗开间相关墙体尽端边缘构件最小纵筋直径应比表10.5.10的规定值提高一级，且转角窗开间的楼、屋面应采用现浇钢筋混凝土楼、屋面板。10.5.11转角窗的设置将削弱结构的抗扭能力，配筋砌块砌体抗震墙较难采取措施(如：墙加厚，梁加高)，故建议避免转角窗的设置。但配筋砌块砌体抗震墙结构受力特性类似于钢筋混凝土抗震墙结构，若需设置转角窗，则应适当增加边缘构件配筋，并且将楼、屋面板做成现浇板以增强整体性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【D.0.2网状配筋砖砌体矩形截面单向偏心受压构件承载力的影响系数φn，可按表D.0.2采用或按下列公式计算：式中：φ0n——网状配筋砖砌体受压构件的稳定系数；ρ——配筋率(体积比)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.2砌体结构工程必须执行本规范。1.0.2本规范定位类似于欧盟标准的技术准则，《欧洲规范6：砌体结构设计——第1-1部分：配筋和无筋砌体结构的一般规则》BSEN1996-1-1：2005。第1.1.1条给出了其标准的适用范围。本规范内容涵盖砌体结构从设计、施工、验收、维护到拆除与资源化再利用全寿命周期，砌体结构工程的建筑活动必须执行本规范。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.0.2砌体强度标准值应按其概率分布的0.05分位值确定。2.0.2材料强度标准值对保证砌体结构安全至关重要，一般取概率分布的低分位值，国际上一般取0.05分位值。本条参考国外标准并结合国内长期的工程实践经验，对砌体材料强度标准值的取值原则作出规定。一般情况下，当样本容量足够大时，0.05分位值的砌体强度标准值按下式计算：式中：fk——砌体的强度标准值；δf——砌体强度的变异系数；fm——砌体的强度平均值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.0.9砌体结构应选择满足工程耐久性要求的材料，建筑与结构构造应有利于防止雨雪、湿气和侵蚀性介质对砌体的危害。2.0.9本条参考《欧洲规范6：砌体结构设计——第1-1部分：配筋和无筋砌体结构的一般规则》BSEN1996-1-1：2005并结合国内长期的工程实践经验，给出了耐久性构造设计的基本原则。砌体材料长期在水分或干湿交替作用下会发生软化、强度下降，或发生风化、块材逐渐酥松、剥落，砂浆粉化。在寒冷地区雨、雪反复冻融作用下，材料发生冻融破坏，逐层剥落。这些都会严重影响结构的安全和使用性能。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3当验算施工中房屋的构件时，γa为1.1。3.4.1结构构件的小截面效应会对砌体强度产生不利影响。实验研究表明，强度等级小于M5.0的水泥砂浆和易性、保水性较差，铺砌不易均匀，因而比同级混合砂浆的砌体强度低。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.3砌体结构各种墙、柱构件应进行高厚比验算，应保证构件稳定性。4.1.3砌体结构墙、柱构件的高厚比超过一定范围，构件的承载力会急剧降低，对各种墙、柱构件的高厚比验算对于保证墙和柱的稳定性和安全性是非常必要的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.4对于多层砌体结构民用房屋，当层数为3层、4层时，应在底层和檐口标高处各设置一道圈梁。当层数超过4层时，除应在底层和檐口标高处各设置一道圈梁外，至少应在所有纵、横墙上隔层设置。多层砌体工业房屋，应每层设置圈梁。设置墙梁的多层砌体结构房屋，应在托梁、墙梁顶面和檐口标高处设置圈梁。4.2.4圈梁设置涉及砌体结构的安全，根据多年来工程反馈信息和住房商品化对房屋质量要求的不断提高，加强多层房屋圈梁的设置和构造，有助于提高砌体结构房屋的整体性和抗倒塌能力。本条系对不考虑抗震设防的砌体结构圈梁设置要求，对需抗震设防的砌体结构的圈梁设置尚应按《建筑与市政工程抗震通用规范》的要求执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2框架柱的轴压比，6度时不应大于0.85，7度时不应大于0.75，8度时不应大于0.65。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2托梁箍筋直径不应小于8mm，间距不应大于200mm；梁端1.5倍梁高且不小于1/5净跨范围内及上部墙体的洞口区段及洞口两侧各一个梁高且不小于500mm范围内，箍筋间距不应大于100mm。3托梁沿梁高应设置不小于2ϕ14的通长腰筋，间距不应大于200mm。4托梁纵向受力钢筋和腰筋应按受拉钢筋的要求锚固在框架柱内，且支座上部的纵向钢筋在柱内的锚固长度应符合混凝土框支梁的有关要求。4.3.3底部框架的托墙梁是极其重要的受力构件，根据框支墙梁结构抗震试验结果，对房屋中混凝土托梁截面尺寸、配筋等构造要求作了具体的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.5填充墙4.5填充墙4.5.1当填充墙非均匀布置时，应考虑质量及刚度的差异对主体结构抗震不利的影响。4.5.1墙体的合理布置将有利于提高整体结构的受力性能，特别是抗震性能。本条强调填充墙、围护墙、隔墙等非结构构件是否合理设置对主体结构的影响，以加强填充墙、围护墙、隔墙等建筑非结构构件的抗震安全性，提高对生命的保护。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.5.3填充墙应满足风荷载及地震作用影响下的稳定性要求。4.5.3历次地震震害情况表明，填充墙大量出现由于稳定性不足而遭到破坏的情况。本条规定主要是为了避免填充墙体在地震和风荷载作用下出现稳定性不足，危及人员生命财产安全。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.5.4填充墙与周边主体结构构件的连接构造和嵌缝材料应能满足传力、变形、耐久、防护和防止平面外倒塌要求。4.5.4历次地震震害情况表明，填充墙与周边主体结构构件无可靠拉结时，常出现填充墙破坏、倒塌伤人等情况。本条明确规定了填充墙设计时应考虑与主体结构构件的可靠连接。嵌砌在框架和梁中间的填充墙砌体，若其强度和刚度较大，在地震发生时，产生的水平地震作用力将会顶推框架梁柱，易造成柱节点处的破坏。本条规定了填充墙与框架柱、梁的连接构造。既保证自承重的稳定，又防止其强度和刚度过大对框架梁柱的不利影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.5.4填充墙与周边主体结构构件的连接构造和嵌缝材料应能满足传力、变形、耐久、防护和防止平面外倒塌要求。4.5.4历次地震震害情况表明，填充墙与周边主体结构构件无可靠拉结时，常出现填充墙破坏、倒塌伤人等情况。本条明确规定了填充墙设计时应考虑与主体结构构件的可靠连接。嵌砌在框架和梁中间的填充墙砌体，若其强度和刚度较大，在地震发生时，产生的水平地震作用力将会顶推框架梁柱，易造成柱节点处的破坏。本条规定了填充墙与框架柱、梁的连接构造。既保证自承重的稳定，又防止其强度和刚度过大对框架梁柱的不利影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5施工及验收5.1施工5.1施工5.1.1非烧结块材砌筑时，应满足块材砌筑上墙后的收缩性控制要求。5.1.1由于非烧结类块材早期自身收缩较快且收缩值大，如果砌筑时存放时间较短，很容易造成墙体出现收缩裂缝。为有效控制墙体的收缩裂缝产生，对非烧结块材砌筑时的收缩性控制要求进行了原则性规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.0.2砌体结构拆除过程中应采取措施减小对块材的损伤。6.0.2砌体结构建造时按逐层、逐段建造施工，拆除时按反向次序拆除可以最大限度利用原结构，减少不必要的临时支撑和加固，也可最大限度地减小对原块材的损伤，提高重复利用率。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.0.8外加剂应符合国家现行有关标准的规定，引气型外加剂还应有完整的型式检验报告。3.0.8实践中常常在砌筑砂浆中掺入砂浆外加剂，国内外的试验数据表明有些外加剂的加入，会降低砌体破坏荷载，但随着材料技术发展，这种状况得到很大程度的改善，故规范规定，使用外加剂需在使用前进行试验验证，并有完整的型式检验报告。与原《砌筑砂浆配合比设计规程》JGJ98-2000第3.0.7条的规定“需出具有法定检测机构出具的该产品的砌体强度型式检验报告，并经砂浆性能试验合格后，方可使用”的要求一致。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2应按下式计算砂浆配合比校正系数δ：δ＝ρc/ρt（5.3.5-2）式中：ρc——砂浆的实测表观密度值（kg/m3），应精确至10kg/m3。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.1.1.2.1氮含量允许超过5.1.1.2的规定值，但氮含量每增加0.001％，磷的最大含量应减少0.005％，熔炼分析氮的最大含量应不大于0.012％；如果钢中的酸溶铝含量不小于0.015％或总铝含量不小于0.020％，氮含量的上限值可以不受限制。固定氮的元素应在质量证明书中注明。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.1.1.2.2经需方同意，A级钢的铜含量可不大于0.35％。此时，供方应做铜含量的分析，并在质量证明书中注明其含量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.2成品钢材、连铸坯、钢坯的化学成分允许偏差应符合GB/T222-2006中表1的规定。氮含量允许超过规定值，但必须符合5.1.1.2.1条的要求，成品分析氮含量的最大值应不大于0.014％；如果钢中的铝含量达到5.1.1.2.1规定的含量，并在质量证明书中注明，氮含量上限值可不受限制。沸腾钢成品钢材和钢坯的化学成分偏差不作保证。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.4.6夏比（V型缺口）冲击吸收功值按一组3个试样单值的算术平均值计算，允许其中1个试样的单个值低于规定值，但不得低于规定值的70％。如果没有满足上述条件，可从同一抽样产品上再取3个试样进行试验，先后6个试样的平均值不得低于规定值，允许有2个试样低于规定值，但其中低于规定值70％的试样只允许1个。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2拉伸和冷弯试验，钢板、钢带试样的纵向轴线应垂直于轧制方向；型钢、钢棒和受宽度限制的窄钢带试样的纵向轴线应平行于轧制方向。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3冲击试样的纵向轴线应平行轧制方向。冲击试样可以保留一个轧制面。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.1.2磷渣混凝土拌合物性能应满足工程设计与施工要求。混凝土拌合物的稠度等级划分及允许偏差应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164的规定；混凝土拌合物性能的试验方法应符合现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB／T50080的规定。4.1.2混凝土拌合物的稠度可采用坍落度、维勃稠度或扩展度表示。坍落度检验适用于坍落度不小于10mm的混凝土拌合物，维勃稠度检验适用于维勃稠度5s～30s的混凝土拌合物，扩展度适用于泵送高强混凝土和自密实混凝土。混凝土拌合物性能的实验方法应按现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB／T50080的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.2力学性能4.2力学性能4.2.1磷渣混凝土力学性能应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定，应按现行国家标准《普通混凝土力学性能试验方法标准》GB／T50081的规定进行试验测定，并应满足设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.2原材料计量宜采用电子计量仪器，计量仪器在使用前应进行检查。每盘原材料计量允许偏差和累计计量允许偏差应符合表6.2.2的规定。表6.2.2每盘原材料计量允许偏差和计计量允许偏差6.2.2采用电子计量设备进行原材料计量对混凝土生产质量控制意义重大，无论是规模生产可控性还是控制精度，都是现代混凝土生产所要求的；混凝土生产企业应重视计量设备的自检和零点校准，保证计量设备运行质量。本条同时规定了每盘原材料计量的允许偏差。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.2磷渣混凝土宜采用强制式混凝土搅拌机搅拌，混凝土搅拌机应符合现行国家标准《混凝土搅拌机》GB／T9142的有关规定。6.3.2本规程规定了磷渣混凝土应采用强制式搅拌机生产，所用搅拌机应符合相关国家标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.5.2振捣应保证混凝土密实、均匀，并应避免欠振、过振和漏振。6.5.2机械振捣更容易使混凝土密实，从而保证混凝土硬化后质量。应根据混凝土拌合物性能、浇筑高度、钢筋密度等确定适宜的振捣时间。振捣时间不足混凝土难以充分密实，过振容易导致混凝土分层离析。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.2.4磷渣混凝土拌合物性能应符合本规程第4.1节的规定。7.2.4本条规定了磷渣混凝土拌合物性能应符合的质量要求。符合本规程第4.1节的规定的磷渣混凝土拌合物为质量合格，可以验收。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1空间网格结构spaceframe，spacelatticedstructure按一定规律布置的杆件、构件通过节点连接而构成的空间结构，包括网架、曲面型网壳以及立体桁架等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.1.4四角锥体系squarepyramidsystem以四角锥为基本单元构成的体系。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.7网壳latticedshell，reticulatedshell按一定规律布置的杆件通过节点连接而形成的曲面状空间杆系或梁系结构，主要承受整体薄膜内力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.13肋环型ribbedtype球面上由径向与环向杆件构成的梯形网格单元。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.1.21焊接空心球节点weldedhollowsphericaljoint由两个热冲压钢半球加肋或不加肋焊接成空心球的连接节点。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.1.6立体桁架可采用直线或曲线形式。3.1.6立体桁架通常是由二根上弦、一根下弦或一根上弦、二根下弦组成的单向桁架式结构体系，早期都是采用直线形式，近几年曲线形式的立体桁架以其建筑形式丰富在航站楼、会展中心中广泛应用，且一般都采用钢管相贯节点形式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.2.8多点支承的网架有条件时宜设柱帽。柱帽宜设置于下弦平面之下(图3.2.8a)，也可设置于上弦平面之上(图3.2.8b)或采用伞形柱帽(图3.2.8c)。3.2.8对多点支承网架，由于支承柱较少，柱子周围杆件的内力一般很大。在柱顶设置柱帽可减小网架的支承跨度，并分散支承柱周围杆件内力，节点构造也较易处理，所以多点支承网架一般宜在柱顶设置柱帽。柱帽形式可结合建筑功能(如通风、采光等)要求而采用不同形式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.1.5空间网格结构的外荷载可按静力等效原则将节点所辖区域内的荷载集中作用在该节点上。当杆件上作用有局部荷载时，应另行考虑局部弯曲内力的影响。4.1.5作用在空间网格结构杆件上的局部荷载在分析时先按静力等效原则换算成节点荷载进行整体计算，然后考虑局部弯曲内力的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.7在杆件与节点构造设计时，应考虑便于检查、清刷与油漆，避免易于积留湿气或灰尘的死角与凹槽，钢管端部应进行封闭。5.1.7本条规定提醒设计人员注意细部构造设计，避免给施工和维护造成困难。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2不加肋空心球和加肋空心球的成型对接焊接，应分别满足图5.2.1-1和图5.2.1-2的要求。加肋空心球的肋板可用平台或凸台，采用凸台时，其高度不得大于1mm。3钢管杆件与空心球连接，钢管应开坡口，在钢管与空心球之间应留有一定缝隙并予以焊透，以实现焊缝与钢管等强，否则应按角焊缝计算。钢管端头可加套管与空心球焊接(图5.2.5)。套管壁厚不应小于3mm，长度可为30mm～50mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.8当空心球外径大于300mm，且杆件内力较大需要提高承载能力时，可在球内加肋；当空心球外径大于或等于500mm，应在球内加肋。肋板必须设在轴力最大杆件的轴线平面内，且其厚度不应小于球壁的厚度。5.2.8加肋空心球的肋板应设置在空间网格结构最大杆件与主要受力杆件组成的轴线平面内。对于受力较大的特殊节点，应根据各主要杆件在空心球节点的连接情况，验算肋板平面外空心球节点的承载能力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.5受压杆件的连接螺栓直径，可按其内力设计值绝对值求得螺栓直径计算值后，按表5.3.4的螺栓直径系列减少1～3个级差。5.3.5根据螺栓球节点连接受力特点可知，杆件的轴向压力主要是通过套筒端面承压来传递的，螺栓主要起连接作用。因此对于受压杆件的连接螺栓可不作验算。但从构造上考虑，连接螺栓直径也不宜太小，设计时可按该杆件内力绝对值求得螺栓直径后适当减小，建议减小幅度不大于表5.3.4中螺栓直径系列的3个级差。减少螺栓直径后的套筒应根据传递的压力值验算其承压面积，以满足实际受力要求，此时套筒可能有别于一般套筒，施工安装时应予以注意。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.6套筒(即六角形无纹螺母)外形尺寸应符合扳手开口系列，端部要求平整，内孔径可比螺栓直径大1mm。套筒可按现行国家标准《钢网架螺栓球节点用高强度螺栓》GB／T16939的规定与高强度螺栓配套采用，对于受压杆件的套筒应根据其传递的最大压力值验算其抗压承载力和端部有效截面的局部承压力。对于开设滑槽的套筒应验算套筒端部到滑槽端部的距离，应使该处有效截面的抗剪力不低于紧固螺钉的抗剪力，且不小于1.5倍滑槽宽度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.3.8紧固螺钉宜采用高强度钢材，其直径可取螺栓直径的0.16~0.18倍，且不宜小于3mm。紧固螺钉规格可采用M5~M10。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.5.4铸钢节点设计时应根据铸钢件的轮廓尺寸选择合理的壁厚，铸件壁间应设计铸造圆角。制造时应严格控制铸造工艺、铸模精度及热处理工艺。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3钢拉杆，拉杆应为带有防护涂层的优质碳素结构钢、低合金高强度钢、合金结构钢或不锈钢，两端锚固方式应为耳板销轴节点，并宜配有可调节索长的调节套筒(图5.8.1-3)。5.8.1设计中采用哪种预应力索应根据具体结构与施工条件来确定。钢绞线拉索施工简便且成本低，但预应力锚头尺寸较大并需加防护外套，防腐要求高；扭绞型平行钢丝拉索其制索与锚头的加工都必须在工厂完成，质量可靠，但索的长度控制要求严且施工技术要求高；钢棒拉杆是近年开始应用的一种新形式，端部用螺纹连接质量可靠，防护处理容易，当拉杆较长时要10m左右设一个接头。除了小吨位的拉索外，对于大吨位的拉索应有可靠的索长微调系统以确保索力的正确。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.9.8立体管桁架支座节点可按图5.9.8选用。5.9.8当立体管桁架支座反力较小时可采用图5.9.8所示构造。但对于支座反力较大的管桁架节点宜在管桁架管件底部加设弧形垫板，通过弧形垫板使杆件与支座竖向支承板相连，既可使钢管杆件截面得到加强，同时也可避免主要连接焊缝横切钢管杆件截面，改善支座节点附近杆件的受力状况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.5空间网格结构安装前，应根据定位轴线和标高基准点复核和验收支座预埋件、预埋锚栓的平面位置和标高。预埋件、预埋锚栓的施工偏差应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。6.1.5在工程实践中，由于支座预埋件或预埋锚栓的偏差较大，安装单位在没有复核和验收的情况下，勿忙施工，常造成事故。为避免这种情况的发生，特规定本条文。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.11空间网格结构在进行涂装前，必须对构件表面进行处理，清除毛刺、焊渣、铁锈、污物等。经过处理的表面应符合设计要求和国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.6在拆除支架过程中应防止个别支承点集中受力，宜根据各支承点的结构自重挠度值，采用分区、分阶段按比例下降或用每步不大于10mm的等步下降法拆除支承点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.5滑移法6.5滑移法6.5.1滑移可采用单条滑移法、逐条积累滑移法与滑架法。6.5.1滑移法一般分为单条滑移法、逐条积累滑移法和滑架法三种，前二种为结构滑移；而后一种为支架滑移，结构本身不滑移。1单条滑移法——几何不变的空间网格结构单元在滑轨上单条滑移到设计位置后拼接成整体；2逐条积累滑移法——几何不变的空间网格结构单元在滑轨上逐条积累滑移到设计位置形成整体结构；3滑架法——施工时先搭设一个拼装支架，在拼装支架上拼装空间网格结构，完成相应几何不变的空间网格结构单元后移动拼装支架拼装下一单元。空间网格结构在分段滑移的拼装支架上分段拼装成整体，结构本身不滑移。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.5.4对大跨度空间网格结构，宜在跨中增设中间滑轨。中间滑轨宜用滚动摩擦方式滑移，两边滑轨宜用滑动摩擦方式滑移。当滑移单元由于增设中间滑轨引起杆件内力变号时，应采取措施防止杆件失稳。6.5.4对跨度大的空间网格结构在滑移时，除两边的滑轨外，一般在中间也可设置滑轨。中间滑轨一般采用滚动摩擦，两边滑轨采用滑动摩擦。牵引点设置在两边滑轨，中间滑轨不设牵引点。由于增设了中间滑轨，改变了结构的受力情况，因此必须进行验算。当杆件应力不满足设计要求时应采取临时加固措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.5.4对大跨度空间网格结构，宜在跨中增设中间滑轨。中间滑轨宜用滚动摩擦方式滑移，两边滑轨宜用滑动摩擦方式滑移。当滑移单元由于增设中间滑轨引起杆件内力变号时，应采取措施防止杆件失稳。6.5.4对跨度大的空间网格结构在滑移时，除两边的滑轨外，一般在中间也可设置滑轨。中间滑轨一般采用滚动摩擦，两边滑轨采用滑动摩擦。牵引点设置在两边滑轨，中间滑轨不设牵引点。由于增设了中间滑轨，改变了结构的受力情况，因此必须进行验算。当杆件应力不满足设计要求时应采取临时加固措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5.6空间网格结构滑移时可用卷扬机或手拉葫芦牵引，根据牵引力大小及支座之间的杆件承载力，左右每边可采用一点或多点牵引。牵引速度不宜大于0.5m／min，不同步值不应大于50mm。牵引力可按滑动摩擦或滚动摩擦分别按下列公式进行验算：6.5.7空间网格结构在滑移施工前，应根据滑移方案对杆件内力、位移及支座反力进行验算。当采用多点牵引时，还应验算牵引不同步对结构内力的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.6.7当采用单根拔杆吊装时，应采用球铰底座；当采用多根拔杆吊装时，在拔杆的起重平面内可采用单向铰接头。拔杆在最不利荷载组合作用下，其支承基础对地面的平均压力不应大于地基承载力特征值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.8.7顶升用的支承结构应进行稳定性验算，验算时除应考虑空间网格结构和支承结构自重、与空间网格结构同时顶升的其他静载和施工荷载外，尚应考虑上述荷载偏心和风荷载所产生的影响。如稳定性不满足时，应采取措施予以解决。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.9.2提升用的工具宜采用液压设备，并宜采用计算机同步控制。提升点应根据设计计算确定，可采用四点或四点以上的提升点进行提升。提升速度不宜大于0.2m／min，提升点的不同步值不应大于提升点间距的1／500，且不应大于40mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.10.5组合空间网格结构在未形成整体前，不得拆除支架或施加局部集中荷载。6.10.5组合空间网格结构在施工时应特别注意，在未形成整体结构前(即未形成整体组合结构前)，安装用的支撑体系必须牢固可靠，并不得集中堆放屋面板等局部集中荷载。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【1.0.3立井钻井法凿井工程划分应符合本规范附录A的规定。1.0.3钻井法凿井是一种专业性很强的特殊凿井方法，由专业化单位组织施工，具备独立施工条件，能形成独立使用的功能单元，故划分为单位工程，但由于钻凿井筒施工时间一般较长，可按施工年度划分为子单位工程，工程按附录A的划分组织验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.0.15塌帮collapse钻进过程中井帮局部坍塌的现象。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2施工准备4.2施工准备4.2.1临时锁口施工应符合下列规定：1锁口内直径应大于钻井直径0.4m，深度不宜小于4m，遇特殊情况应采取专门措施加固地层；2锁口承载能力应满足施工期间最大载荷要求，当锁口盘不与井架基础连接，计算锁口井壁厚度时，应进行井架基础引起的侧压力验算；3锁口应采用钢筋混凝土结构，混凝土强度等级不应低于C30。4.2.1本条对临时锁口施工做出规定。1当锁口下面为流砂或风积砂等不稳定地层时，应采取措施加固地层，使其稳定并满足承载力要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.5钻机安装就位后，其中心与井筒中心允许偏差不宜大于50mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.2.7钻机和龙门吊安装完成后应试车并经验收合格后方可使用。4.2.7龙门吊安装应由有资质的单位施工，检验应由地方政府质量技术监督部门执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.3.2钻压、转速、进给速度等钻进参数应根据钻机能力和地质情况确定并在钻进过程中优化调整。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3.7采用减压钻进时.总钻压不宜超过钻头在泥浆中重量的70％，在表土向岩层过渡段不宜大于50％。4.3.7随着钻井法凿井工艺和竖井钻机设计制造技术的进步，在减压钻进时提高钻压成为可能。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.3.8累计钻进7d～10d应起钻检查钻头、中心管、导向器、钻杆的状态及损耗程度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2钻进过程宜利用地层造浆满足钻井需求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3泥浆的配制5.3泥浆的配制5.3.1泥浆配制宜采用专用搅拌机。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.4泥浆参数的调整5.4泥浆参数的调整5.4.1钻进过程中，泥浆失水量、泥皮厚度、黏度、含砂量、相对密度、pH值、稳定性、胶体率等参数超出设计允许偏差时，应及时调整。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.4泥浆参数的调整5.4泥浆参数的调整5.4.1钻进过程中，泥浆失水量、泥皮厚度、黏度、含砂量、相对密度、pH值、稳定性、胶体率等参数超出设计允许偏差时，应及时调整。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.5法兰盘焊缝不得有气孔、砂眼、夹渣等缺陷，焊后药皮应清理干净，上、下法兰盘隔水圈板和焊筋板与法兰盘的角焊缝高度不得小于设计要求，且分别不得小于8mm和10mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.9法兰盘组焊应符合下列规定：1环形底板组焊时，两板边缘的高差不得大于1mm；2隔水圈板和焊筋板的焊接应垂直于法兰盘面，垂直度偏差应为4mm，圈径应符合设计尺寸，允许偏差应为±5mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2.9法兰盘组焊应符合下列规定：1环形底板组焊时，两板边缘的高差不得大于1mm；2隔水圈板和焊筋板的焊接应垂直于法兰盘面，垂直度偏差应为4mm，圈径应符合设计尺寸，允许偏差应为±5mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2.10法兰盘内直径不得小于设计尺寸，且不得大于设计尺寸10mm，宽度允许偏差应为±5mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.11钢筋混凝土井壁的上法兰盘应将螺栓与吊帽连接固定后，安设于导向架上，上下法兰盘的同心度应采用测量仪器同时从两个不同方向定位，允许偏差应为2mm，上法兰盘顶面平整度及井壁高度测点不应少于4个，允许偏差应为±3mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3钢板筒制作安装6.3钢板筒制作安装6.3.1钢板筒的制作工序宜包括组焊、整形、焊缝探伤及防腐等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.3.5钢板筒体的拼接焊缝不得加塞边角料、钢筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4.8井壁底壳体部分外层径向钢筋应安装垫块或短钢筋保护。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.5.11井壁模板拆除应符合先拆内模、后拆外模的规定，根据气温的高低，拆模时间宜控制在井壁浇筑后6h～12h进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.5.11井壁模板拆除应符合先拆内模、后拆外模的规定，根据气温的高低，拆模时间宜控制在井壁浇筑后6h～12h进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.6.13在浇筑混凝土时，混凝土分配器的出口不得向模板内侧面和钢筋骨架直接冲料，不得在同一处连续浇注。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.6.14井壁混凝土宜采用振动法成型，自密实混凝土可采用免振捣工艺。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.6.16井壁混凝土强度及其试验应符合下列规定：1每节井壁应抽取混凝土样品制作3组150mm×150mm×150mm的立方体抗压强度试件；2混凝土试件强度试验应按现行国家标准《普通混凝土力学性能试验方法标准》GB／T50081执行；3试件采用标准养护，试件上应标明井壁节号、制作日期和混凝土强度等级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.7.4法兰盘封水圈板和焊筋板的焊接高度应符合设计要求。检查数量：封水圈板焊缝全数检查，焊筋板焊缝抽检20％。检验方法：焊缝量规和钢尺检查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.7.5设计要求全焊透二级焊缝内部缺陷检验应采用超声波探伤，超声波探伤不能对缺陷做出判断时，应采用射线探伤，其内部缺陷分级及探伤方法应符合现行国家标准《焊缝无损检测超声检测技术、检测等级和评定》GB／T11345的规定。检查数量：全数检查。检验方法：检查超声波或射线探伤记录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.7.14水泥进场时应检查其品种、级别、包装或散装仓号、出厂日期等，并应对其强度、安定性等复验，其质量必须符合现行国家标准《通用硅酸盐水泥》GB175的规定，严禁使用含氯化物的水泥，使用出厂超过三个月的水泥时，应进行复检，并按复检结果使用。检查数量：按同一生产厂家、同一等级、同一品种、同一批号且连续进场的水泥，袋装不超过200t为一批，散装不超过500t为一批，每批抽样不少于一次。检验方法：检查产品合格证、出厂检验报告和进场复检报告。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.7.27钢筋安装的偏差应符合本规范表6.4.9的规定。检查数量：每节井壁对各类偏差抽取8个点检查。检验方法：钢尺检查。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.7.33混凝土粗、细骨料质量应符合现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的规定。检查数量：按进场的批次和产品的抽样检验方案确定。检验方法：检查进场复验报告。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.3井壁对接时下节井壁漂(悬)浮高度不得小于1.5m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.3.4法兰盘内外缘焊缝高度不应小于10mm，焊缝应饱满，无砂眼、裂纹。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.3.10上下节井壁法兰盘连接焊缝及其上下各100mm宽度范围内的井壁外表、连接螺栓、节间注浆管上端面均应进行防腐防渗处理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.2井壁的重心高于井壁的浮力中心时，应有防倾措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.6.2井壁底触底后在井筒扶正前，追加注水量不宜超过两节井壁自重。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.6.3井筒扶正应采用无水段悬挂垂线方式，从垂线方位向井筒中心线方位扶正井筒，井筒偏斜率应根据水面附近垂线到中心线距离计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.7.10节间注浆孔的封堵质量应符合设计要求。检查数量：全数检查。检验方法：观察检查和实测检查。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.4注浆管宜选用内径50mm～80mm、壁厚4mm～6mm的无缝钢管。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.1.8配重水加注量应进行专项设计，并应符合下列规定：1配重水加注量应大于第一段高充填时水泥浆置换泥浆所产生浮力差的1.3倍以上；2井壁的纵向稳定性应符合现行行业标准《钻井井筒永久支护通用技术条件》MT／T518的规定。8.1.8壁后第一段高充填施工时，因水泥浆密度大于泥浆，充填过程浮力会增加，井内配重水不够，井筒可能会上浮。当井筒较深时，配重水加多了亦可能造成整个井筒产生竖向失稳，故需验算，当达到失稳临界条件时应采用分时分段加配重水措施，保证井筒不会产生竖向失稳。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.2.2井筒的下列充填段应采用水泥浆等胶结材料充填：1井筒底向上50m的第一段高；2马头门底以下15m到马头门顶以上50m；3基岩段与表土段交界面上下各15m；4断层构造带段；5采用有外钢板的复合井壁段。8.2.2本条第5款的目的是为了采用胶结性材料保护钢板井壁的外钢板，使外钢板不易被腐蚀。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.5外管充填时，充填过程中应确保充填管下口埋入胶结性材料内5m以上。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.5壁后充填质量检查8.5壁后充填质量检查8.5.1壁后充填质量检查应在井筒排水、临时改绞完成后进行。8.5.1除直接用于壁后充填质量检查的材料、设备和人工外，其他施工条件由后续施工单位无偿提供。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【8.6成井检测8.6成井检测8.6.1壁后充填结束后应及时采用超声波测井仪测量井筒的有效直径和中心坐标。8.6.1超声波测井的井筒中心坐标为井架安装提供定位依据。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.7.3充填量应符合本规范第8.1.9条的规定。检查数量：每一个充填段。检验方法：用垂球测量每一充填段的深度，计算实际充填段高，充填率应根据钻井实际直径计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.7.5成井有效圆直径和深度不应小于设计值。检验方法：按现行国家标准《煤矿井巷工程质量验收规范》GB50213的规定选取检查点和测点挂线测量。8.7.5成井有效圆直径是指井筒垂直投影的最大内切圆直径，预制井壁内直径应比井筒设计有效圆直径大，确保井筒满足使用要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.7.5成井有效圆直径和深度不应小于设计值。检验方法：按现行国家标准《煤矿井巷工程质量验收规范》GB50213的规定选取检查点和测点挂线测量。8.7.5成井有效圆直径是指井筒垂直投影的最大内切圆直径，预制井壁内直径应比井筒设计有效圆直径大，确保井筒满足使用要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.7.7钻井井筒段总漏水量应小于0.5m3／h，水中不应带泥砂，且不得有集中出水点。检查数量：一昼夜测量3次，取平均值。检验方法：容积法测量。Ⅱ一般项目8.7.8检查孔的封孔质量应符合设计规定。检查数量：全数检查。检验方法：观察和用小锤敲击检查。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.2分项工程质量验收合格应符合下列规定：1所含检验批的质量均应验收合格；2所含检验批的质量验收记录应完整齐全。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.4单位(子单位)工程质量验收合格应符合下列规定：1所含分部(子分部)工程的质量均应验收合格；2质量控制资料应完整；3所含分部(子分部)工程中有关安全和主要使用功能的检验资料应完整；4主要使用功能的抽查结果应符合相关专业验收规范的规定；5观感质量应符合要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【9.2.6施工质量不符合要求时，应按下列规定进行处理：1经返工或返修的检验批，应重新进行验收；2经有资质的检测机构检测鉴定能够达到设计要求的检验批，应予以验收；3经有资质的检测机构检测鉴定达不到设计要求，但经原设计单位核算认为能够满足安全和使用功能的检验批，可予以验收；4经返修或加固处理的分项、分部工程，满足安全及使用功能要求时，可按技术处理方案和协商文件的要求予以验收。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.0.2掺合料mineraladmixture以硅、铝、钙等一种或多种氧化物为主要成分、具有一定细度，掺入混凝土中能改善混凝土性能的粉体材料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3.0.3粉煤灰与其他掺合料同时掺用时，其合理掺量应通过试验确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.7在运输、存储和使用时，应防止粉煤灰对环境的污染。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.3索结构的设计、制作、安装及验收，除应符合本规程的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【1.0.3索结构的设计、制作、安装及验收，除应符合本规程的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3基本规定3.1结构选型3基本规定3.1结构选型3.1.1索结构的选型应根据建筑物的功能与形状，综合考虑材料供应、加工制作与现场施工安装方法，选择合理的结构形式、边缘构件及支承结构，且应保证结构的整体刚度和稳定性。3.1.1本条指明了几个影响索结构形式的主要因素，并强调了结构的整体刚度和稳定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.1.5双层索系宜采用轻型屋面。承重索与稳定索可采用不同的组合方式，两索之间应分别以受压撑杆或拉索相联系。当平面为矩形或多边形时，承重索、稳定索宜平行布置，构成索桁架形式的双层索系[图3.1.5(a)]；当平面为圆形时，承重索、稳定索宜按辐射状布置，中心宜设置受拉环[图3.1.5(b)]。3.1.5双层索系的承重索、稳定索、受压撑杆和拉索一般布置在同一竖向平面内。由于其外形与受力特点与传统平面桁架相似，所以又被称为“索桁架”。双层索系的布置方式取决于建筑平面。在施加预应力后，稳定索可以和承重索一起抵抗竖向荷载作用，从而使体系的刚度得到加强，它同时具有良好的形状稳定性，可采用轻型屋面。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.4设计索结构屋面时，应采取措施防止屋面被风掀起。对风吸力特别大的部位应采取加强屋面和索的连接构造或对屋盖局部加大屋面自重等措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.5对于单索屋盖，当平面为矩形时，索两端支点可设计为等高或不等高，索的垂度宜取跨度的1／10～1／20；当平面为圆形时，中心受拉环与结构外环直径之比宜取1／8～1／17，索的垂度宜取跨度的1／10～1／20。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.3钢丝绳索体的选用应满足下列要求：1钢丝绳的质量、性能应符合现行国家标准《一般用途钢丝绳》GB／T20118的规定，密封钢丝绳的质量、性能应符合现行行业标准《密封钢丝绳》YB／T5295的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.3.4钢拉杆锚具的制作、验收应符合现行国家标准《钢拉杆》GB／T20934的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.6钢拉杆宜采用单耳板、双耳板或螺纹螺母连接接头[图4.3.6(a)、图4.3.6(b)、图4.3.6(c)]，并宜采用连接器进行连接或调节[图4.3.6(d)]。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.7热铸锚的锚杯坯件可采用锻件和铸件，冷铸锚的锚杯坯件宜采用锻件，销轴和螺杆的坯件应为锻件。毛坯锻件应符合现行行业标准《冶金设备制造通用技术条件锻件》YB／T036.7的规定，锻件材料应采用优质碳素结构钢或合金结构钢，其性能应分别符合现行国家标准《优质碳素结构钢》GB／T699和《合金结构钢》GB／T3077的规定；采用铸件材料时，其性能应符合现行国家标准《一般工程用铸造碳钢件》GB／T11352的规定；当采用优质碳素结构钢时，宜采用45号钢。4.3.7锚具材料应采用低合金高强度结构钢，并经过热处理以提高综合机械性能。小锚具采用锻造方式制作，大锚具采用铸造制作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5设计与分析5.1设计基本规定5设计与分析5.1设计基本规定5.1.1索结构设计应采用以概率理论为基础的极限状态设计方法，以分项系数设计表达式进行计算。对承载能力极限状态，当预应力作用对结构有利时预应力分项系数γpi应取1.0，对结构不利时γpi应取1.2。对正常使用极限状态，γpi应取1.0。5.1.1预应力荷载是一种人为施加的结构内力，其变异性(即偏离原设计值的程度）对结构整体的影响可能是有利的，也可能是不利的。例如，放大预应力可以导致索结构的刚度提高，但同时也会降低索材料的安全储备并增加下部支承结构的负担。此外，对于非自平衡式索结构，放大或缩小预应力还可能导致结构的初始平衡位置发生变化。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.3在确定索结构屋盖的几何形状时，应避免形成扁平区域。5.2.3扁平区域不仅容易在屋面形成积水或积雪，而且会导致结构的局部刚度较弱。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.4当初始预应力状态分析中的预应力建立过程与实际的预应力建立过程不相一致时，应按真实的预应力建立过程进行施工成形分析。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.2设计索结构屋面时应考虑雪荷载不均匀分布所产生的不利影响。当平面为矩形、圆形或椭圆形时，屋面上的积雪分布系数宜按本规程附录A采用。复杂形状的索结构屋面上的积雪分布系数应进行专门研究确定。5.3.2本规程附录A为根据国外资料给出的常用索结构的雪荷载情况及相应的积雪分布系数，可供计算时采用。由于当前有关雪荷载分布的资料很少，设计人员应根据具体地区及实际的屋盖形式进行专门分析确定雪荷载分布情况，特别要注意由于刮风造成的屋面积雪不均匀分布荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.2对索结构进行风静力效应分析时，风载体型系数应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定取值；对矩形、菱形、圆形及椭圆形等规则曲面的风载体型系数可按本规程附录D采用；对于体形复杂且无相关资料参考的索结构，其风载体型系数宜通过风洞试验确定。5.4.2影响屋盖结构风压分布的因素很多，也很复杂，如曲面的几何形状、曲率、风向等等。因此条文规定悬索结构的风荷载体型系数宜进行风洞试验确定。附录D列出的风荷载体型系数系根据原建工部建筑科学研究院和原哈尔滨建筑大学所做的风洞试验结果以及参考有关国外资料汇编而成。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.4.4对于满足下列条件之一的索结构，应通过风振响应分析确定风动力效应：1跨度大于25m的平面索网结构或跨度大于60m的其他类型索结构；2索结构的基本自振周期大于1.0s；3体型复杂且较为重要的结构。5.4.4对于本条列出的索结构情况，应对风动力效应进行较为细致地分析。当采用风振时程分析方法或随机振动理论分析时，输入的风荷载时程或功率谱宜根据风洞试验确定。本条规定的结构自振周期大于1s是参考了美国、澳大利亚等国的荷载规范规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.5.4在进行地震效应分析时，对于计算模型中仅含索元的结构阻尼比值宜取0.01；对于由索元与其他构件单元组成的结构体系的阻尼比值应进行调整。5.5.4影响阻尼比值的因素甚为复杂，随结构类型、材料、屋面、质量、刚度、节点构造、动力特性等多种因素变化。阻尼比取值应根据结构实测与试验结果经统计分析而得来。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3索与刚性构件的连接节点6.3索与刚性构件的连接节点6.3.1横向加劲索系的拉索与作为横向加劲构件的桁架下弦的连接，可采用U形夹具，在构造上应满足桁架下弦与索之间可产生转角位移但不产生相对线位移的要求(图6.3.1)。6.3.1在横向加劲索系中索与桁架节点应可靠连接，不应产生相对滑移。但由于索与桁架下弦节点存在偏心矩，故在节点设计时需考虑出桁架平面内的弯矩的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.3张弦梁、张弦拱、张弦拱架结构的索、杆节点连接构造应满足索与撑杆之间可产生转角位移的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4.3可张拉的拉索锚具与支座的连接应保证张拉区有足够的施工空间，便于张拉施工操作。6.4.3对于张拉节点，设计时应根据可能出现的节点预应力超张拉情况，验算节点承载力。可张拉节点应有可靠的防松措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.6锚锭系统6.6锚锭系统6.6.1拉索的锚锭系统应根据具体情况采用重力锚、盘形锚、蘑菇形锚、摩擦桩、拉力桩、阻力墙等类型(图6.6.1)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.1施工前应编制施工组织设计，在施工过程中应严格执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.1.3施工前应对支承结构或边缘构件上用于拉索锚固的锚板、锚栓、孔道等的空间坐标、几何尺寸及倾角等，进行检查验收，验收合格后方可进行索结构施工。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.8施工完成后应采取保护措施，防止拉索被损坏。在拉索的周边不得进行焊接、切割等作业。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.2.3钢丝束、钢绞线下料时，应考虑环境温度对索长的影响，采取相应的补偿措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.3拉索张拉应遵循分阶段、分级、对称、缓慢匀速、同步加载的原则。7.4.3当需要张拉的索数量较多、张拉设备不足时，可以将索分批进行张拉，但分批张拉也应对称进行。张拉过程中，张拉预应力在结构传递是经过一定时间逐步完成的，因此，应缓慢均匀地张拉，同批张拉的索应同步张拉。由于可能存在预应力传递过程摩擦损失、索松弛及锚具锚固效率等问题造成的预应力损失。因此，可根据具体情况确定是否需要超张拉，超张拉值应控制在规定的结构安全工作范围内。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.4拉索张拉前应确定以索力控制为主或结构位移控制为主的原则。对结构重要部位宜同时进行索力和位移双控制；并应规定索力和位移的允许偏差。7.4.4不同的索结构对预应力变化的敏感程度不同。因此，在张拉前应由设计单位和施工单位共同确定张拉的控制原则，即是控制索力还是控制位移，或两者兼控，并确定索力及位移的允许偏差值。一般宜控制在10％以内。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.4.4拉索张拉前应确定以索力控制为主或结构位移控制为主的原则。对结构重要部位宜同时进行索力和位移双控制；并应规定索力和位移的允许偏差。7.4.4不同的索结构对预应力变化的敏感程度不同。因此，在张拉前应由设计单位和施工单位共同确定张拉的控制原则，即是控制索力还是控制位移，或两者兼控，并确定索力及位移的允许偏差值。一般宜控制在10％以内。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.6由单根钢绞线组成的群锚，可逐根张拉拉索。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.10斜拉结构的拉索张拉应考虑立柱、钢架和拱架等支承结构与被吊挂结构的变形协调以及结构变形对索力的影响，施工时应以结构关键点的变形量及索力作为主要施工监控内容。7.4.10斜拉结构当采用桅杆支撑且其根部节点为球铰时，桅杆顶部位移对预应力张拉较为敏感，在张拉过程中应用多台经纬仪进行观测监控，以保证其在安全范围内摆动，张拉结束后，要求结构曲面、标高、桅杆倾斜方向及角度皆符合设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.10斜拉结构的拉索张拉应考虑立柱、钢架和拱架等支承结构与被吊挂结构的变形协调以及结构变形对索力的影响，施工时应以结构关键点的变形量及索力作为主要施工监控内容。7.4.10斜拉结构当采用桅杆支撑且其根部节点为球铰时，桅杆顶部位移对预应力张拉较为敏感，在张拉过程中应用多台经纬仪进行观测监控，以保证其在安全范围内摆动，张拉结束后，要求结构曲面、标高、桅杆倾斜方向及角度皆符合设计要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.6维护7.6维护7.6.1拉索的维护应由工程承包单位会同设计、制作、安装单位共同编制维护手册，交业主在日常使用中执行。其余构件维护可按国家现行有关标准执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.6.2应定期检查拉索在使用过程中是否出现松弛现象，并应采用恰当措施予以张紧。7.6.2索结构在使用过程中，由于存在季节温度变化、风雨冰雪等气象现象作用以及动荷载、混凝土的徐变、索松弛及支座沉降等多种因素影响。拉索的预应力会降低，根据需要可进行定期检查，建议结构完工后半年一次，以后可一年一次，稳定后可不进行观测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.6.3索体护套破损后所用的修补材料应与原护套材料一致，修补后的护套性能应与原性能一致。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.6.3索体护套破损后所用的修补材料应与原护套材料一致，修补后的护套性能应与原性能一致。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.7验收7.7验收7.7.1索结构作为子分部工程，应按现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205和本规程的规定，按制作分项工程、安装分项工程和索张拉分项工程分别进行验收。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.7验收7.7验收7.7.1索结构作为子分部工程，应按现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205和本规程的规定，按制作分项工程、安装分项工程和索张拉分项工程分别进行验收。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2术语2术语2.0.1钢纤维steelfiber由细钢丝切断、薄钢片切削、钢锭铣削或由熔钢抽取等方法制成的纤维。2.0.1本条给出钢纤维的材料和主要制作工艺。本规程中的钢纤维为可在混凝土中乱向均匀分散的短纤维。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.3钢纤维抗拉强度等级及其抗拉强度应符合表3.1.3的规定。当采用制作钢纤维的母材做试验时，试件抗拉强度等级及其抗拉强度也应符合表3.1.3的规定。表3.1.3钢纤维抗拉强度等级3.1.3根据目前广泛使用的钢纤维的抗拉强度，可归纳为表3.1.3中的三个等级。随着钢纤维高强度混凝土的研究和应用，发现采用高强度混凝土和低强度钢纤维配制的纤维混凝土，断裂时较多钢纤维被拉断，增强增韧效果差，而异形钢纤维的增强增韧效果也与钢纤维本身的强度有关，所以有必要区分钢纤维的强度等级。不小于1000级的钢纤维可称为高强度钢纤维。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.9钢纤维抗拉强度、弯折性能、尺寸偏差、异形钢纤维形状、钢纤维根数误差、钢纤维杂质含量的检验方法应符合本规程附录A的规定。3.1.9附录A规定了第3.1.3～3.1.8条中钢纤维检验的方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2纤维混凝土的最大水胶比应符合现行国家标准《混凝土结构耐久性设计规范》GB/T50476的规定。5.1.2现行国家标准《混凝土结构耐久性设计规范》GB/T50476详细规定了不同使用条件和不同结构构件的混凝土的最大水胶比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.2纤维混凝土的最大水胶比应符合现行国家标准《混凝土结构耐久性设计规范》GB/T50476的规定。5.1.2现行国家标准《混凝土结构耐久性设计规范》GB/T50476详细规定了不同使用条件和不同结构构件的混凝土的最大水胶比。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.4.5校正后的纤维混凝土配合比，应在满足混凝土拌合物性能要求和混凝土试配强度的基础上，对设计提出的混凝土耐久性项目进行检验和评定，符合要求的，可确定为设计配合比。5.4.5对设计提出的纤维混凝土耐久性能进行试验验证，也应成为纤维混凝土配合比设计的重要内容。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.2.10当采用自然养护时，用普通硅酸盐水泥或硅酸盐水泥配制的纤维混凝土的湿养护时间不应少于7d；用矿渣水泥、粉煤灰水泥或复合水泥配制的纤维混凝土的湿养护时间不应少于14d。6.2.10矿渣水泥、粉煤灰水泥或复合水泥混凝土的湿养护时间应长于普通硅酸盐水泥或硅酸盐水泥混凝土的湿养护时间，以保证胶凝材料水化和混凝土强度增长。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【A.1.2抗拉强度试验应符合现行国家标准《金属材料室温拉伸试验方法》GB/T228的规定。当钢纤维在夹持处断裂时，该次试验应为无效，并应在该验收批中另取10根钢纤维进行试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【A.1.3当采用钢丝、钢板为原料制作钢纤维时，可用母材做抗拉强度试验，所取母材应为切断成型最后一道工序前的母材，每个验收批应随机抽取5个样品。拉伸试验应符合现行国家标准《金属材料室温拉伸试验方法》GB/T228的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.4.2通过人工逐根检查钢纤维的形状，并应确定断钩、单边成型和不符合出厂形状规定的纤维根数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【A.5钢纤维根数A.5钢纤维根数A.5本节对应正文3.1.7条内容的试验方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6在试件断裂面的附近，对试件每一面的高度和宽度应各测量一次，并应精确到1.0mm，然后应计算试件高度和宽度的平均值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【C.0.4试件应符合下列规定：1当纤维长度不大于40mm时，应采用100mm×100mm×400mm的试件；当纤维长度大于40mm时，应采用150mm×150mm×550mm的试件；试件跨距应为截面高度的3倍。每组试验至少应制备4个试件。2试件养护应按现行国家标准《普通混凝土力学性能试验方法标准》GB/T50081中规定的标准养护条件养护至28d。3试件从养护环境中取出后，应将表面水分擦干后进行试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4)跨中挠度为10.5δ时的弯曲韧性指数应按下式计算：式中：I20——跨中挠度为10.5δ时的弯曲韧性指数，精确至0.01；SOAGH——跨中挠度为10.5δ时的韧度实测值(N·mm)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【F.0.1本试验方法适用于测定钢纤维混凝土拌合物中钢纤维体积率。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【F.0.2试验设备应符合下列规定：1容量筒：钢制，容积5L，直径和筒高均为(186±2)mm，壁厚3mm。2托盘天平：最大称量2kg，感量2g。3台秤：最大称量100kg，感量50g。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【F.0.4钢纤维体积率应按下式计算：式中：Vsf——钢纤维体积率(％)，精确至0.01；msf——容量筒中钢纤维质量(g)；V——容量筒容积(L)；ρsf——钢纤维质量密度(kg/m3)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【1.0.3纤维石膏空心大板复合墙体结构房屋的设计、施工及验收，除应符合本规程外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.2符号2.2符号2.2.1材料性能2.2.2作用和作用效应2.2.3几何参数2.2.4计算系数3材料3材料3.1纤维石膏空心大板3.1.1墙板的标准尺寸应为12000mm×3000mm×120mm。3.1.1工厂生产线生产的纤维石膏空心大板的形状和规格尺寸详见图1，可以根据设计要求切割成不同规格尺寸。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.6纤维石膏空心大板应采用混凝土填充，灌芯后其面密度应大于265kg／m2，其热阻值不应小于0.162m2·K／W，传热系数不应大于3.205W／(m2·K)。3.1.6纤维石膏空心大板的热工计算，以现行国家标准《绝热材料稳态热阻及有关特性的测定热流计法》GB／T10295为根据。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.2纤维石膏空心大板复合墙体结构宜采用HPB235、HRB335、HRB400和RRB400钢筋。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.3混凝土和钢筋的设计强度应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.1.4纤维石膏空心大板复合墙体结构用于潮湿、有水环境(如厨房、卫生间、外墙等)时，应采取防水措施。4.1.4纤维石膏空心大板复合墙体结构建筑外墙上的门、窗洞口和其他洞口周边也应采取防水措施处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.1.6采用纤维石膏空心大板复合墙体的房屋或建筑物的结构布置应符合下列规定：1抗侧力结构平面布置宜使纵横向均符合规则、对称要求；2多层建筑应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定；3楼梯间不宜设置在房屋的尽端和转角处；4烟道、风道或其他设备装置不应削弱墙体截面。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2结构布置4.2结构布置4.2.1纤维石膏空心大板复合墙体结构层高不应超过3.3m，建筑最多层数和建筑总高度应符合表4.2.1的规定。4.2.1纤维石膏空心大板复合墙体结构建筑的层高和总高度的限制，是结合墙板结构自身的特性，依据实验数据计算分析，并参照现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定确定的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5结构设计5.1一般规定5结构设计5.1一般规定5.1.1纤维石膏空心大板复合墙体结构应按承载能力极限状态设计，并应满足正常使用极限状态的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.2.6T形、倒L形截面偏心受压构件，当翼缘和腹板有可靠拉结时，可考虑翼缘的共同工作，翼缘的计算宽度应按本规程表5.1.5中的最小值采用，其正截面受压承载力应按下列规定计算：5.2.7墙板作为门窗过梁时，应将洞口上部洞口范围内的板肋剔除，并应按钢筋混凝土受弯构件计算过梁的承载力，计算时过梁的宽度应取94mm。过梁的荷载应按现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003取用。5.2.7将洞口上部板肋剔除，不考虑石膏板的作用，则形成钢筋混凝土的过梁，因此，过梁的计算可按混凝土受弯构件计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5纵横墙交接处的圈梁应有可靠的连接(图6.1.3)。6.1.3当在板内设置暗圈梁时，对单板墙通过增加暗圈梁宽度来提高其刚度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.4当墙体长度超过5m时，应设置钢筋混凝土芯柱，芯柱间的距离不应大于5m；在纵横墙交接处，应在墙体的空腔部位对接，灌注混凝土后形成钢筋混凝土芯柱，芯柱截面尺寸不应小于200mm×180mm，应配置不少于412的竖向钢筋(在节点处，414)和Ф6@200箍筋。纵横墙交接处应设置水平拉结筋，拉结筋直径不应小于Ф6，距墙边算起长度不应小于700mm，拉结筋沿高度方向间距不宜大于500mm(图6.2.4)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.2.9下列情况的墙体应在每个孔内配置一根直径不小于14的通长竖向钢筋：1抗震设防烈度为8度、楼层为5层的底层墙体；2抗震设防烈度为7度、楼层为6层的底层墙体。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.1.3墙板吊装、运输、存放和安装时，应立吊立放。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.1.3墙板吊装、运输、存放和安装时，应立吊立放。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.4墙板空腔内浇筑的自密实混凝土和其他构件浇筑的普通混凝土，其配合比设计、外加剂选用，应按现行行业标准《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55执行。7.1.4自密实混凝土是一种新型混凝土。其配合比设计、外加剂选用、性能检验和施工操作与普通混凝土均有所区别，使用中应按本规程及和现行自密实混凝土应用技术有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【8.1.3钢筋、预埋管、预埋件、固定卡子等必须按规定进行隐蔽验收。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.9纤维石膏空心大板工程的检查数量每个检验批应至少抽查10％，并不得少于3间；不足3间时应全数检查。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.3钢筋工程8.3钢筋工程Ⅰ主控项目8.3.1受力钢筋的品种、规格和数量必须符合设计要求和产品标准的规定。检验数量：抽查有代表性自然间总数的10％，且不应少于三间。检验方法：观察，钢尺量测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.2本规程适用于非抗震设防地区和抗震设防烈度为6度、7度、8度和9度地区，约束砌体与配筋砌体建筑的设计、施工及验收。1.0.1、1.0.2本条对规程的编制目的与适用范围给出了规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.12控制缝controljoint将墙体分割成若干个独立墙肢的缝，允许墙肢在其平面内自由变形，并对外力有足够的抵抗能力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.2.2作用和作用效应M——弯矩设计值；Mlb、Mrb——梁左、右端弯矩设计值；N——轴向力设计值；V——剪力设计值；Vb——连梁剪力设计值；VGb——重力荷载代表值作用下按简支梁计算的连梁截面剪力设计值；Vw——考虑地震作用组合的抗震墙计算截面的剪力设计值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3材料3.1材料强度等级3材料3.1材料强度等级本节对约束砌体与配筋砌体结构材料的强度等级提出了要求。已有的试验研究表明，约束砌体与配筋砌块砌体结构能够改善砌体的受力性能，显著提高砌体的变形能力和抗震性能。为了更好地发挥约束砌体与配筋砌块砌体的受力性能，砌筑砌体的材料强度等级应该要略高于普通的砖砌体。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.1.4约束砌体、配筋砌块砌体构件设计时，静力计算除应符合本章的规定外尚应符合现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.3配筋砌体静力计算4.3配筋砌体静力计算4.3.1配筋砌块砌体墙构件的计算高度H0，应根据房屋类别和构件支承条件等按现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003采用。4.3.1配筋砌块砌体剪力墙房屋的结构性能与钢筋混凝土剪力墙房屋的结构性能相似，因此配筋砌块砌体剪力墙构件的计算高度取值不应该按砌体结构，而是应该和钢筋混凝土剪力墙房屋相同。除一般情况，当有跃层或开洞形成无楼板支承的高墙的情况时，层高应取至有楼板支承的墙体之间的高度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.14配筋砌块砌体抗震墙的短肢墙应符合下列规定：1抗震墙宜沿主轴方向双向布置，各向结构刚度、承载力宜均匀分布。不应采用全部为短肢墙的高层配筋砌块砌体抗震墙结构，应形成短肢抗震墙与一般抗震墙共同抵抗水平地震作用的抗震墙结构。9度时不宜采用短肢墙。2纵横向抗震墙宜拉通对齐；每个独立墙段长度不宜大于8m，也不宜小于墙厚的5倍；墙段的高度与墙段长度之比不宜小于2。门窗洞口宜上下对齐，成列布置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.6砖砌体中跨度大于4.8m、砌块砌体中跨度大于4.2m的梁，应在支承处砌体上设置混凝土或钢筋混凝土垫块，并宜与圈梁浇成整体。6.1.6本条对跨度大于6m、4.2m梁分别支承在砖砌体、砌块砌体上时，要求在支承处的砌体上设置混凝土或钢筋混凝土垫块，并与圈梁浇成整体，以减小支承处砌体局压应力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.4构造柱与墙体、圈梁、基础梁的连接，应符合下列规定：1构造柱与墙体连接处应砌成马牙槎，每一马牙槎高度不宜超过300mm，并应沿墙高设置拉结钢筋，拉结钢筋应满足表6.2.4的要求；2构造柱与楼层圈梁连接处，构造柱的纵向钢筋应穿过圈梁，并保证构造柱纵向钢筋上下贯通；3构造柱的纵向钢筋应在基础梁和屋面圈梁中锚固，并应符合受拉钢筋的锚固要求。表6.2.4拉结钢筋设置要求6.2.4为了保证构造柱与其毗邻的砌体成为共同受力的整体，本条对构造柱与墙体、圈梁的连接提出了明确要求。设计时尚应注意构造柱纵向钢筋不宜大于16mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.20抗震设计时配筋砌块砌体剪力墙房屋的基础与剪力墙结合处的受力钢筋，当房屋高度超过50m或一级抗震等级时宜采用机械连接或焊接，其他情况可采用搭接。当采用搭接时，一、二级抗震等级时搭接长度不宜小于50d，三、四级抗震等级时不宜小于40d，d为受力钢筋直径。6.3.20本条对抗震设计时配筋砌块砌体剪力墙与其基础结合处的受力钢筋的连接提出了要求。基于先砌墙，后插钢筋，一般情况下可采用搭接，但由于受力需要，房屋高度超过50m或一级抗震等级的配筋砌块砌体剪力墙的纵向受力钢筋宜采用机械连接或焊接，这是一种难度较大的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.4.3外叶墙横向支承的间距，非抗震设计及抗震设防烈度为6度时不宜大于9m，抗震设防烈度为7度时不宜大于6m，8度、9度时不宜大于3m。6.4.3外叶墙主要对保温层起防护作用，虽然它不参与结构受力，但它要承受自重和自重产生的地震作用和风荷载，且通过保温层(现浇保温浆料)和连接件(包括拉结件和承托件)传给内叶墙，因此应满足高厚比和自身受力要求。外叶墙以基础(基础拉梁)顶面、楼板标高处的水平板为横向支承，本条对外叶墙横向支撑的设置规定，利于外叶墙受力、传力，且节点构造简单。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3钢筋：《钢筋混凝土用钢第1部分：热轧光圆钢筋》GB1499.1、《钢筋混凝土用钢第2部分：热轧带肋钢筋》GB1499.2等。4外加剂：《混凝土外加剂》GB8076、《砂浆、混凝土防水剂》JC474、《砌筑砂浆增塑剂》JC／T164等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.3砌体施工质量控制等级不应低于B级。7.1.3砌体工程施工砌筑大量由人工操作，砌体结构质量很大程度上取决于人的因素，施工现场质保体系、砂浆和混凝土的强度、砌筑工人技术等级对砌体结构质量影响直接表现在砌体的强度上。因此，约束砌体及配筋砌体施工质量控制的等级要求不低于B级。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.1.5设有钢筋混凝土构造柱、芯柱的砌体墙的施工程序应为先砌墙后浇混凝土柱，构造柱与墙体连接处应砌成马牙槎，马牙槎应先退后进对称砌筑，预留的拉结筋位置应正确。7.1.5先砌墙后浇筑柱的混凝土是一项重要的施工技术措施，它能使混凝土拌合物充满砌体灰缝和填实砌体马牙槎，保证构造柱、芯柱与砌体结合牢靠。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.1.6基础或每一楼层施工完后，应校核砌体的轴线和标高，轴线偏差应以基础顶面或圈梁顶面轴线为基准校正，标高偏差应通过调整上部灰缝厚度逐步调整。7.1.6本条是保证整幢房屋建筑和每层墙体质量的一项有效的施工技术措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.13配筋砌体尚应符合下列规定：1施工配筋砌块砌体剪力墙，应采用专用的砌块砌筑砂浆砌筑，专用砌块灌孔混凝土浇筑芯柱。2网状配筋砌体构件内所用的方格钢筋网或连弯钢筋网不得采用分离的单根钢筋代替。3配筋砌体钢筋网应设置在砌体的水平灰缝中，灰缝厚度应能保证钢筋上下至少各有2mm厚的砂浆层。4组合砌体柱与砌体墙应同时施工，应把箍筋同时砌入砌体内。组合柱应随砌筑墙体随即绑扎钢筋，应分段浇注混凝土或砂浆并捣实，柱的外侧模板应固定牢固，防止漏浆，砌体柱竖向钢筋应按设计要求的位置设置。箍筋应在水平灰缝中间设置，水平灰缝厚度应符合本条第3款的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.3砌体构件内的钢筋锚固、搭接、放置间距应符合设计规定，并应作好钢筋隐蔽工程验收记录。7.2.3砌体构件内钢筋锚固、搭接、间距放置直接影响配筋砌体质量，故作此规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.4砌体组砌方法应正确，上下应错缝搭砌，搭砌长度应符合现行国家标准《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203的规定，严禁竖向通缝。7.2.4砌体砌筑上下错缝搭接，以增强砌体的整体性和抗震性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.4砌体组砌方法应正确，上下应错缝搭砌，搭砌长度应符合现行国家标准《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203的规定，严禁竖向通缝。7.2.4砌体砌筑上下错缝搭接，以增强砌体的整体性和抗震性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.2.6砌体的尺寸、位置的允许偏差及检验应符合表7.2.6的规定。表7.2.6约束砌体及配筋砌体尺寸、位置的允许偏差及检验7.2.6允许偏差引用国家现行标准《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.7配筋砌体构件内的配筋设置应符合表7.2.7要求。表7.2.7配筋砌体构件内的配筋设置7.2.7根据配筋砌体的特点，对砌体构件内配筋作了相应规定，保证其施工质量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.2砌体工程验收前应提供下列文件和记录：1原材料、构件的出厂合格证、产品性能检测报告及进场复验报告；2钢筋接头的试验报告；3混凝土及砂浆配合比通知单；4混凝土及砂浆试块强度试验报告；5砌体工程及混凝土工程施工记录；6隐蔽工程验收记录；7分项工程检验批验收记录；8施工质量检查记录；9设计图纸、设计变更文件及施工方案；10重大技术问题的处理方案和验收记录；11其他必须检查的项目及有关文件和记录。7.3.2本条是结合现行国家标准《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203、《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的有关规定编制，为工程必要的验收资料和文件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.3砌体工程验收时，应对配筋砌体工程观感质量作出总体评价。7.3.3工程验收时，除要进行资料检查外，还要进行外观抽查，方具有代表性和真实性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.12钢与混凝土组合梁steelandconcretecompositebeams混凝土翼板与钢梁通过抗剪连接件组合而成能整体受力的梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.12钢与混凝土组合梁steelandconcretecompositebeams混凝土翼板与钢梁通过抗剪连接件组合而成能整体受力的梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.12钢与混凝土组合梁steelandconcretecompositebeams混凝土翼板与钢梁通过抗剪连接件组合而成能整体受力的梁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2符号2.2符号2.2.1材料性能Ea——型钢(钢管、钢板)弹性模量；Ec——混凝土弹性模量；Es——钢筋弹性模量；fa、f′a——型钢(钢管、钢板)抗拉、抗压强度设计值；fak、f′ak——型钢(钢管、钢板)抗拉、抗压强度标准值；fck、fc——混凝土轴心抗压强度标准值、设计值；ft——混凝土轴心抗拉强度设计值；fy、f′y——钢筋抗拉、抗压强度设计值；fyh——剪力墙水平分布钢筋抗拉强度设计值；fyk、f′yk——钢筋抗拉、抗压强度标准值；fyv——横向钢筋抗拉强度设计值；fyw——剪力墙竖向分布钢筋抗拉强度设计值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.1.10钢材的焊接材料应符合下列规定：1手工焊接用焊条应与主体金属力学性能相适应，且应符合现行国家标准《非合金钢及细晶粒钢焊条》GB／T5117、《热强钢焊条》GB／T5118的规定。2自动焊接或半自动焊接采用的焊丝和焊剂，应与主体金属力学性能相适应，且应符合现行国家标准《埋弧焊用碳钢焊丝和焊剂》GB／T5293、《埋弧焊用低合金钢焊丝和焊剂》GB／T12470、《气体保护电弧焊用碳钢、低合金钢焊丝》GB／T8110的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.2各类结构体系中，可整个结构体系采用组合结构构件，也可采用组合结构构件与钢结构、钢筋混凝土结构构件同时使用。4.1.2在多、高层建筑的各种体系中，型钢混凝土结构构件可以与钢筋混凝土结构构件组合，也可与钢结构构件组合，不同结构发挥其自身特点。在组合结构设计中主要应处理好不同结构形式的连接节点，以及沿高度改变结构类型带来的承载力和刚度的突变。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.4各类结构体系中的楼盖结构应具有良好的水平刚度和整体性，其楼面宜采用组合楼板或现浇钢筋混凝土楼板；采用组合楼板时，对转换层、加强层以及有大开洞楼层，宜增加组合楼板的有效厚度或采用现浇钢筋混凝土楼板。4.1.4各类结构体系中楼盖结构的水平刚度和整体性对结构形成整体抗侧能力十分重要。当楼面采用压型钢板组合楼板时，对受力特殊的楼层，如转换层、加强层以及开大洞楼层等，设计中宜采取加强措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.2.6钢与混凝土组合梁的翼板可采用现浇混凝土板、混凝土叠合板或压型钢板混凝土组合板(图4.2.6)。图4.2.6钢与混凝土组合梁1-预制板4.2.6由混凝土翼板与钢梁组合成的组合梁可有效提高梁的承载力和刚度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.3.2组合结构构件应按承载能力极限状态和正常使用极限状态进行设计。4.3.2组合结构构件的两个极限状态的设计规定，与现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010、《建筑抗震设计规范》GB50011一致。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.11型钢混凝土梁按荷载效应的准永久值，并考虑荷载长期作用影响的最大裂缝宽度，不应大于表4.3.11规定的最大裂缝宽度限值。表4.3.11型钢混凝土梁最大裂缝宽度限值(mm)注：对于年平均相对湿度小于60％地区一级环境下的型钢混凝土梁，其裂缝最大宽度限值可采用括号内的数值。4.3.10、4.3.11规范对型钢混凝土梁、钢与混凝土组合梁及组合楼板的最大挠度限值作出规定，且对型钢混凝土梁按荷载效应的准永久组合，并考虑长期作用影响计算的最大裂缝宽度限值作出规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.3焊缝的坡口形式和尺寸，应符合现行国家标准《气焊、焊条电弧焊、气体保护焊和高能束焊的推荐坡口》GB／T985.1和《埋弧焊的推荐坡口》GB／T985.2的规定。4.4.2、4.4.3组合结构中钢结构制作、安装、焊接、坡口形式和规定应符合现行国家标准的规定，以保证施工质量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2型钢混凝土框架梁和转换梁中的型钢钢板厚度不宜小于6mm，其钢板宽厚比(图5.1.2)应符合表5.1.2的规定。图5.1.2型钢混凝土梁的型钢钢板宽厚比表5.1.2型钢混凝土梁的型钢钢板宽厚比限值5.1.2型钢混凝土框架梁和转换梁中型钢钢板不宜过薄，以利于焊接和保持局部稳定。考虑到型钢受混凝土和箍筋的约束，不易发生局部压屈，因此，型钢钢板的宽厚比可比现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定适当放松，参考日本有关资料，规定钢板宽厚比大致比纯钢结构放松1.5～1.7倍。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.6配置桁架式型钢的型钢混凝土梁，其受弯承载力计算可将桁架的上、下弦型钢等效为纵向钢筋，受剪承载力计算可将桁架的斜腹杆按其承载力的竖向分力等效为抗剪箍筋，按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010中钢筋混凝土梁的相关规定计算。5.2.6当梁的荷载较大，截面高度较高时，为增加刚度、节省钢材、减少自重，可采用桁架式空腹型钢的型钢混凝土梁。由于对型钢混凝土宽扁梁尚未进行试验研究，规范规定的框架梁受剪承载力计算公式对宽扁梁不能直接采用，有待进一步研究。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3裂缝宽度验算5.3裂缝宽度验算5.3.1型钢混凝土框架梁和转换梁应验算裂缝宽度，最大裂缝宽度应按荷载的准永久值并考虑长期作用的影响进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4挠度验算5.4挠度验算5.4.1型钢混凝土框架梁和转换梁在正常使用极限状态下的挠度不应超过本规范表4.3.10-1规定的限值。对于等截面构件，计算中可假定各同号弯矩区段内的刚度相等，并取用该区段内最大弯矩处的刚度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.4挠度验算5.4挠度验算5.4.1型钢混凝土框架梁和转换梁在正常使用极限状态下的挠度不应超过本规范表4.3.10-1规定的限值。对于等截面构件，计算中可假定各同号弯矩区段内的刚度相等，并取用该区段内最大弯矩处的刚度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.5.9型钢混凝土托柱转换梁，在离柱边1.5倍梁截面高度范围内应设置箍筋加密区，其箍筋直径不应小于12mm，间距不应大于100mm，加密区箍筋的面积配筋率应符合下列公式的规定：5.5.10型钢混凝土托柱转换梁与托柱截面中线宜重合，在托柱位置宜设置正交方向楼面梁或框架梁，且在托柱位置的型钢腹板两侧应对称设置支承加劲肋。5.5.9、5.5.10针对托柱转换梁受力复杂的特点，根据现行行业标准《高层建筑混凝土结构技术规程》JGJ3的规定，对型钢混凝土托柱转换梁，提出了抗震设计、非抗震设计梁端箍筋加密区高于一般框架梁的最小面积配筋率的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.12当转换梁处于偏心受拉时，其支座上部纵向钢筋应至少有50％沿梁全长贯通，下部纵向钢筋应全部直通到柱内；沿梁高应配置间距不大于200mm、直径不小于16mm的腰筋。5.5.12当转换梁承受弯矩、剪力、拉力时，设计时应有一定量的纵向钢筋承受拉力作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.5.16型钢混凝土框架梁的圆孔孔洞截面处，应进行受弯承载力和受剪承载力计算。受弯承载力应按本规范第5.2.1条计算，计算中应扣除孔洞面积；受剪承载力应符合下列公式的规定：式中：γ——孔边条件系数，孔边设置钢套管时取1.0，孔边不设钢套管时取0.85；Dh——圆孔洞直径；∑fyvAsv——加强箍筋的受剪承载力。5.5.16圆形孔洞截面处的受剪承载力计算是参考了日本的计算方法并结合国内试验研究确定的。计算方法中考虑了扣除开孔影响后混凝土受剪承载力，以及孔洞周围补强钢筋和型钢腹板扣除孔洞后的受剪承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.10框架角柱和转换角柱宜按双向偏心受力构件进行正截面承载力计算。一、二、三、四级抗震等级的框架角柱和转换角柱的弯矩设计值和剪力设计值应取调整后的设计值乘以不小于1.1的增大系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.5.2无地下室或仅有一层地下室的型钢混凝土柱的埋入式柱脚，其型钢在基础底板(承台)中的埋置深度除应符合本规范第6.5.4条规定外，尚不应小于柱型钢截面高度的2.0倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.5.11型钢混凝土柱的埋入式柱脚，在其埋入部分顶面位置处，应设置水平加劲肋，加劲肋的厚度宜与型钢翼缘等厚，其形状应便于混凝土浇筑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.5.16型钢混凝土偏心受压柱非埋入式柱脚底板截面处的偏心受压正截面承载力不符合本规范第6.5.13条计算规定时，可在柱周边外包钢筋混凝土增大柱截面，并配置计算所需的纵向钢筋及构造规定的箍筋。外包钢筋混凝土应延伸至基础底板以上一层的层高范围，其纵筋锚人基础底板的锚固长度应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定，钢筋端部应设置弯钩。6.5.16型钢混凝土偏心受压柱非埋入式柱脚，当柱脚底板截面处正截面受压承载力不满足要求时，设计中可增大柱截面尺寸，并配置纵向钢筋和箍筋以符合承载力规定。其外包钢筋混凝土应向上延伸一层。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.6.3框架梁柱节点有效截面宽度应按下列公式计算：式中：bc——柱截面宽度；hc——柱截面高度；bb——梁截面宽度。6.6.3不同类型梁对型钢混凝土柱的约束作用不同，故其组成节点的有效截面宽度计算公式存在差异。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.6.4型钢混凝土框架梁柱节点的受剪承载力应符合下列公式的规定：1一级抗震等级的框架结构和9度设防烈度一级抗震等级的各类框架2其他各类框架式中：j——节点位置影响系数，对中柱中间节点取1，边柱节点及顶层中间节点取0.6，顶层边节点取0.3。6.6.4型钢混凝土梁柱节点试验表明，其受剪承载力由混凝土、箍筋和型钢组成；混凝土的受剪承载力，由于型钢约束作用，混凝土所承担的受剪承载力增大；为安全起见，不考虑轴压力对混凝土受剪承载力的有利影响。基于型钢混凝土柱与各种不同类型的梁形成的节点，其梁端内力传递到柱的途径有差异，给出了不同的梁柱节点受剪承载力计算公式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.6.4型钢混凝土框架梁柱节点的受剪承载力应符合下列公式的规定：1一级抗震等级的框架结构和9度设防烈度一级抗震等级的各类框架2其他各类框架式中：j——节点位置影响系数，对中柱中间节点取1，边柱节点及顶层中间节点取0.6，顶层边节点取0.3。6.6.4型钢混凝土梁柱节点试验表明，其受剪承载力由混凝土、箍筋和型钢组成；混凝土的受剪承载力，由于型钢约束作用，混凝土所承担的受剪承载力增大；为安全起见，不考虑轴压力对混凝土受剪承载力的有利影响。基于型钢混凝土柱与各种不同类型的梁形成的节点，其梁端内力传递到柱的途径有差异，给出了不同的梁柱节点受剪承载力计算公式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.6.15型钢柱的翼缘与竖向腹板间连接焊缝宜采用坡口全熔透焊缝或部分熔透焊缝。在节点区及梁翼缘上下各500mm范围内，应采用坡口全熔透焊缝；在高层建筑底部加强区，应采用坡口全熔透焊缝；焊缝质量等级应为一级。6.6.15为保证梁柱节点区以及梁上、下翼缘500mm范围型钢的整体受力性能，规定了型钢混凝土柱中型钢的焊接做法及焊缝质量等级。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.3矩形钢管混凝土框架柱和转换柱，其内设的钢隔板宽厚比hw1／tw1、hw2／tw2宜符合本规范第6.1.5条hw／tw的限值规定(图7.1.3)。图7.1.3钢隔板位置及尺寸示意7.1.3考虑到矩形钢管混凝土构件内设隔板处于混凝土约束状态，其隔板的宽厚比可按型钢混凝土柱的型钢宽厚比规定确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.3矩形钢管混凝土框架柱和转换柱，其内设的钢隔板宽厚比hw1／tw1、hw2／tw2宜符合本规范第6.1.5条hw／tw的限值规定(图7.1.3)。图7.1.3钢隔板位置及尺寸示意7.1.3考虑到矩形钢管混凝土构件内设隔板处于混凝土约束状态，其隔板的宽厚比可按型钢混凝土柱的型钢宽厚比规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.4.8矩形钢管混凝土柱埋入式柱脚的钢管底板厚度，不应小于柱脚钢管壁的厚度，且不宜小于25mm。7.4.7、7.4.8偏心受拉柱的埋入式柱脚，在符合规范规定的埋置深度基础上，基础底板在轴向拉力作用下的受冲切承载力应符合规范规定，计算中冲切面高度取钢管的埋置深度。当冲切承载力不符合规定时，可配置抗冲切钢筋，也可在柱脚处设置符合构造规定的受拉锚栓。柱脚底板从构造上应符合一定厚度的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.14矩形钢管混凝土偏心受压柱，其非埋入式柱脚在柱轴向压力作用下，基础底板局部受压承载力应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010中有关局部受压承载力计算的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.7圆形钢管混凝土轴心受拉柱的正截面受拉承载力应符合下列公式的规定：8.2.8圆形钢管混凝土偏心受拉框架柱和转换柱的正截面受拉承载力应符合下列公式的规定：式中：N——圆形钢管混凝土柱轴向拉力设计值；M——圆形钢管混凝土柱柱端较大弯矩设计值；Nut——圆形钢管混凝土柱轴心受拉承载力计算值；Mu——圆形钢管混凝土柱正截面受弯承载力计算值；N0——圆形钢管混凝土轴心受压短柱的承载力计算值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.3焊接圆形钢管的焊缝应采用坡口全熔透焊缝。8.3.3钢管混凝土柱的钢管除纵向受压外，同时承受环向拉力作用。因此，规定采用熔透的等强对接焊缝。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.2无地下室或仅有一层地下室的圆形钢管混凝土柱的埋入式柱脚，其在基础中的埋置深度除应符合本规范第8.4.4条计算规定外，尚不应小于圆形钢管直径的2.5倍。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.6圆形钢管混凝土偏心受压柱，其埋入式柱脚在柱轴向压力作用下，基础底板受冲切承载力应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010中的有关受冲切承载力计算的规定。8.4.5、8.4.6圆形钢管混凝土偏心受压柱的埋入式柱脚，在柱轴向压力作用下，基础底板应符合局部受压承载力和受冲切承载力规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.4.9圆形钢管混凝土柱埋入式柱脚的埋置深度范围内的钢管壁外侧应设置栓钉，栓钉的直径不宜小于19mm，水平和竖向间距不宜大于200mm。8.4.8、8.4.9规范对圆形钢管混凝土柱埋入式柱脚底板厚度以及埋置深度范围内栓钉设置作出了规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.1.11带边框型钢混凝土偏心受拉剪力墙，其斜截面受剪承载力应符合下列公式的规定：式中：N——剪力墙整个墙肢截面的轴向拉力设计值。9.1.10、9.1.11带边框剪力墙偏心受压和偏心受拉时的斜截面受剪承载力同样由混凝土部分、水平分布钢筋、周边柱内型钢三部分的受剪承载力之和组成。公式中考虑了轴向压力的有利作用和轴向拉力的不利作用以及边框柱对墙体的约束作用。考虑到工程中带边框剪力墙的边框柱柱边长相对于墙宽相差过大，为偏于安全，在计算公式中抗剪型钢面积只考虑一端边框柱中宽度等于墙肢厚度范围内的型钢面积。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.1.16考虑地震作用的型钢混凝土剪力墙，其重力荷载代表值作用下墙肢的轴压比应按下式计算，且不宜超过表9.1.16的限值。式中：n——型钢混凝土剪力墙轴压比；N——墙肢重力荷载代表值作用下轴向压力设计值；Aa——剪力墙两端暗柱中全部型钢截面面积。表9.1.16型钢混凝土剪力墙轴压比限值注：当剪力墙中部设置型钢且与墙内型钢暗梁相连时，计算剪力墙轴压比可考虑中部型钢的截面面积。9.1.16型钢混凝土剪力墙中，由于型钢的存在，改善和提高了剪力墙的延性性能，在计算轴压比时应考虑两端型钢的作用，本条给出了特一、一、二、三级抗震等级型钢混凝土剪力墙轴压比限值的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.2.8型钢混凝土剪力墙的水平和竖向分布钢筋的最小配筋率应符合表9.2.8规定，分布钢筋间距不宜大于300mm，直径不应小于8mm，拉结筋间距不宜大于600mm。部分框支剪力墙结构的底部加强部位，水平和竖向分布钢筋间距不宜大于200mm。表9.2.8型钢混凝土剪力墙分布钢筋最小配筋率注：1特一级底部加强部位取0.4％；2部分框支剪力墙结构的剪力墙底部加强部位不应小于0.3％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.2.11剪力墙洞口连梁中配置的型钢或钢板，其高度不宜小于0.7倍连梁高度，型钢或钢板应伸入洞口边，其伸入墙体长度不应小于2倍型钢或钢板高度；型钢腹板及钢板两侧应设置栓钉，栓钉应按本规范第4.4.5条的规定配置。9.2.11型钢混凝土剪力墙当采用型钢混凝土连梁或钢板混凝土连梁时，为了保证其与混凝土墙体可靠连接，规定了型钢和钢板伸入墙体的长度和栓钉设置等构造措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.1.3考虑地震作用的钢板混凝土剪力墙，其弯矩设计值、剪力设计值应按本规范第9.1.3条、第9.1.4条的规定计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.2.6钢板混凝土剪力墙的钢板两侧和端部型钢翼缘应设置栓钉，栓钉直径不宜小于16mm，间距不宜大于300mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11带钢斜撑混凝土剪力墙11.1承载力计算11带钢斜撑混凝土剪力墙11.1承载力计算11.1.1带钢斜撑混凝土偏心受压和偏心受拉剪力墙(图11.1.1)，其正截面受压承载力和受拉承载力可按本规范第9.1.1条、第9.1.2条计算，计算中不考虑钢斜撑的压弯和拉弯作用。图11.1.1带钢斜撑混凝土剪力墙1-钢斜撑11.1.2带钢斜撑混凝土剪力墙，其弯矩设计值、剪力设计值应按本规范第9.1.3条、第9.1.4条的规定计算。11.1.1、11.1.2试验表明，带钢斜撑混凝土剪力墙，其斜撑对剪力墙的正截面受弯承载力的提高作用不明显，为此，其正截面受弯承载力按型钢混凝土剪力墙计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【12.2.2部分抗剪连接组合梁正截面受弯承载力应符合下列规定：1正弯矩作用区段(图12.2.2)图12.2.2部分抗剪连接组合梁计算简图1-组合梁塑性中和轴式中：Mu，r——部分抗剪连接时组合梁截面抗弯承载力；n——部分抗剪连接时最大正弯矩验算截面到最近零弯矩点之间的抗剪连接件数目；Ncv——一个抗剪连接件的纵向抗剪承载力，按本规范第12.2.7条的规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【12.2.7组合梁的抗剪连接件宜采用圆柱头焊钉，也可采用槽钢。一个抗剪连接件的承载力设计值应符合下列规定(图12.2.7)：图12.2.7组合梁抗剪连接件3槽钢连接件通过肢尖肢背两条通长角焊缝与钢梁连接，角焊缝应按承受该连接件的抗剪承载力设计值Ncv进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【13.2.4组合楼板中压型钢板与混凝土间的纵向剪切粘结承载力应符合下式规定：式中：V——组合楼板最大剪力设计值；ft——混凝土抗拉强度设计值；a——剪跨，均布荷载作用时取a＝ln／4；ln——板净跨度，连续板可取反弯点之间的距离；Aa——计算宽度内组合楼板截面压型钢板面积；m、k——剪切粘结系数，按本规范附录A取值。13.2.4将以往我国称之为纵向抗剪一词改为国际上通用的剪切粘结承载力，同时采用了国际上通用的剪切粘结计算公式，并将国际通用公式中的换成了我国混凝土抗拉强度特征值表示方法ft。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【13.5.4压型钢板施工阶段应按荷载的标准组合计算挠度，并应按现行国家标准《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018计算得到的有效截面惯性矩Iae计算，挠度不应大于板支撑跨度l的1／180，且不应大于20mm。13.5.3、13.5.4施工阶段验算应包括承载力验算和变形验算。承载力验算时重要性系数可取0.9，挠度验算时应按荷载标准组合计算，且挠度应满足施工阶段的限值要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.5.4压型钢板施工阶段应按荷载的标准组合计算挠度，并应按现行国家标准《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018计算得到的有效截面惯性矩Iae计算，挠度不应大于板支撑跨度l的1／180，且不应大于20mm。13.5.3、13.5.4施工阶段验算应包括承载力验算和变形验算。承载力验算时重要性系数可取0.9，挠度验算时应按荷载标准组合计算，且挠度应满足施工阶段的限值要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【14.6斜撑与梁、柱连接构造14.6斜撑与梁、柱连接构造14.6.1斜撑宜采用H型钢、钢管等钢斜撑，也可采用型钢混凝土斜撑或钢管混凝土斜撑，其截面形式宜与梁柱节点以及框架梁截面形式相适应。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【14.7抗剪连接件构造14.7抗剪连接件构造14.7.1各种结构体系中的型钢混凝土柱，宜在下列部位设置抗剪栓钉：1埋入式柱脚型钢翼缘埋入部分及其上一层柱全高；2非埋入式柱脚上部第一层的型钢翼缘和腹板部位；3结构类型转换所设置的过渡层及其相邻层全高范围的翼缘部位；4结构体系中设置的腰桁架层和伸臂桁架加强层及其相邻楼层柱全高范围的翼缘部位；5梁柱节点区上、下各2倍型钢截面高度范围的型钢柱翼缘部位；6受力复杂的节点、承受较大外加竖向荷载或附加弯矩的节点区，在节点上、下各1／3柱高范围的型钢柱翼缘部位；7框支层及其上、下层的型钢柱全高范围的翼缘部位；8各类体系中底层和顶层型钢柱全高范围的翼缘部位。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录A常用压型钢板组合楼板的剪切粘结系数及标准试验方法A.1常用压型钢板m、k系数附录A常用压型钢板组合楼板的剪切粘结系数及标准试验方法A.1常用压型钢板m、k系数A.1.1采用本规范计算剪切粘结承载力时，应按本附录给出的标准方法进行试验和数据分析确定m、k系数，无试验条件时，可采用表A.1.1给出的m、k系数。表A.1.1m、k系数注：表中组合楼板端部剪力件为最小设置规定；端部未设剪力件的相关数据可用于设置剪力件的实际工程。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【A.5.3试验中无剪力件试件的试验结果所得到的m、k系数可用于有剪力件的组合楼板设计；当设计中采用有剪力件试件的试验结果所得到的m、k系数时，剪力件的形式应与试验试件相同且数量不得少于试件所采用的剪力件数量。A.5.3无剪力件的试验结果所得到的m、k系数，如果用于有剪力件的工程是偏于保守的，因此可用在有剪力件的组合楼板设计；有剪力件的试验结果所得到的m、k系数，由于剪力件的影响包含在m、k系数中，因此规定组合楼板设计中采用的剪力件应与试验采用的剪力件完全相同。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5组合构件设计5.1一般规定5.1.1组合结构构件应进行承载能力极限状态验算和正常使用极限状态验算，并应保障组合结构在设计工作年限内的结构性能。5.1.1本条是对组合结构构件设计的基本要求。构件设计时，应根据构件的类别、作用、环境要求等进行承载能力极限状态和正常使用极限状态验算，保障组合结构在设计工作年限内的结构性能是结构设计的任务，也是进行构件验算结果判定的依据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.3组合构件的正常使用极限状态验算应包括下列内容：1对需要控制变形的构件，应进行变形验算；2对不允许出现裂缝的构件，应进行混凝土拉应力验算；3对允许出现裂缝的构件，应进行裂缝宽度验算；4对福要控制振动响应的组合楼板，应进行结构振动响应验算。5.1.3本条规定了组合构件正常使用极限状态验算应考虑的内容，包括影响结构、构件、非结构构件正常使用或外观的变形，影响正常使用或耐久性能的混凝土裂缝和影响正常使用的振动。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.6.2钢－混凝土组合剪力墙应符合下列规定：1剪力墙混凝土保护层厚度应符合钢筋和型钢耐久性要求；2钢与混疑土之间应设置栓钉等连接件，连接件数益应按计算确定。5.6.2本条规定了钢-混凝土组合剪力墙保护层厚度和连接件要求，以保证组合剪力墙的整体工作性能。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.6.3型钢、内嵌钢板和内埋钢支撑混凝土组合剪力墙的施工过程中应采取避免墙体混疑土出现裂缝的技术措施。5.6.3本条主要针对工程中出现的混凝土墙体开裂问题。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【5.9.3长期荷载作用下，复合材料组合构件中的等效应力与其材料强度标准值之比应符合下列规定：1碳纤维复合材料不应大于0.7;2芳纶复合材料不应大于0.3;3玻璃纤维复合材料不应大于0.3。5.9.3复合材料构件的有效应力比为构件的设计应力与设计强度的比值，因复合材料构件在长期荷载作用下会产生徐变，当拉应力水平较高时会出现徐变断裂。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6施工及验收6.1施工6.1.1钢－混凝土组合结构施工应分析不同材料施工方法和施工顺序对结构的影响。6.1.1组合结构涉及多种材料，且施工过程中组合作用往往并未形成，与结构最终状态有明显差异，因此应在施工过程中充分考虑不同材料施工方法和施工顺序对结构受力性能的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.4钢管混凝土应进行浇灌混凝土的施工工艺评定，主体结构管内混凝土的浇灌质量应全数检测。6.2.4本条对钢管混凝土的质量提出要求，管内混凝土与管外混凝土要求不同，要考虑钢管与混凝土的共同作用，对混凝土的强度、工艺性、收缩性均有要求，通常混凝土的强度等级不应低于C30，并随着钢管钢材级别的提高而提高。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.2本规程适用于建筑工程中现浇混凝土结构组合铝合金模板工程的设计、施工、验收、维修、保管和运输。1.0.2目前国内外使用的铝合金模板体系十分丰富，不但有建筑类模板，还有桥梁、道路、预制件模板和各种异形模板体系。本规程涉及的铝合金模板体系主要指用于房屋建筑工程中的铝合金模板体系，对于其他用途暂未涉及。本规程的工程经验主要来自于使用对拉螺栓连接的住宅建筑的“65型”组合铝合金模板体系。当采用其他体系的铝合金模板时，应根据具体情况进行分析。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.4承接模板kickerformwork承接上层外墙、柱及电梯井道模板的平面模板。2.1.4承接模板一般通过预埋螺栓连接在结构外墙顶部，与楼板面持平或略高。本层墙柱模板拆除时，保留承接模板，用于支撑上一层的外墙、柱外侧模板或洞口墙体内侧的模板。承接模板与上层外墙柱模板一起拆除。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.3.3模板出厂前，生产厂家应按本规程附录C规定进行检验。3.3.3为确保模板的制作质量满足使用单位的需求，同时减少不必要的浪费，应加强产品的质量管理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.3.3模板出厂前，生产厂家应按本规程附录C规定进行检验。3.3.3为确保模板的制作质量满足使用单位的需求，同时减少不必要的浪费，应加强产品的质量管理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4设计4.1一般规定4设计4.1一般规定4.1.1模板工程设计应包括下列内容：1根据结构、建筑、机电等专业施工图，绘制模板施工布置图及各部位剖面详图；2根据模板施工布置图，选用标准模板，设计非标准模板，绘制配板设计图和支撑系统布置图；3根据工程结构形式、荷载和施工设备等条件进行计算，并应采取相应的构造措施；4编制模板及配件的规格、品种与数量明细表和周转使用计划；5编制模板施工方案和计算书。4.1.1模板工程的方案中须包含安全措施及模板施工过程中因临时停工而采取的措施。必要时，尚应进行主体结构承受施工荷载的复核验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4设计4.1一般规定4设计4.1一般规定4.1.1模板工程设计应包括下列内容：1根据结构、建筑、机电等专业施工图，绘制模板施工布置图及各部位剖面详图；2根据模板施工布置图，选用标准模板，设计非标准模板，绘制配板设计图和支撑系统布置图；3根据工程结构形式、荷载和施工设备等条件进行计算，并应采取相应的构造措施；4编制模板及配件的规格、品种与数量明细表和周转使用计划；5编制模板施工方案和计算书。4.1.1模板工程的方案中须包含安全措施及模板施工过程中因临时停工而采取的措施。必要时，尚应进行主体结构承受施工荷载的复核验算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.1.5模板配板设计应与主体结构设计、预制构件设计相互协调。4.1.5结构设计与模板配板设计分属不同阶段，当主体混凝土结构构件的截面尺寸、次梁的布置不符合模数或者通过适当调整，对主体结构无影响或影响较小却对施工带来较大的便利和节省时，模板配板设计师应当向有关单位提出要求；鼓励设计—施工一体化，为绿色施工和节约资源创造条件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.6支撑的计算和构造应符合现行行业标准《建筑施工模板安全技术规范》JGJ162的有关规定。可调钢支撑的承载力设计值宜通过试验确定，抗力分项系数不应小于2.4，常用可调钢支撑的承载力设计值可按本规程附录E.0.2采用。4.3.6根据目前的工程经验，通过试验确定可调钢支撑承载力时，安全系数取3.0，反推抗力分项系数约为2.4。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.5.3早拆模板支撑系统应具有足够的承载力、刚度和稳定性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.5.4在可调钢支撑承载力满足要求的前提下，当梁宽不大于350mm时，梁底早拆头可由一根可调钢支撑支承；当梁宽为350mm～700mm时，梁底早拆头应由不少于两根可调钢支撑支承；当梁宽大于1000mm时，梁底早拆头应由不少于三根可调钢支撑支承。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.5.5拆除楼板模板时，应对混凝土楼板进行抗冲切、抗剪切、抗弯承载力验算和挠度验算，验算时可按素混凝土板计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.3模板安装现场应设有测量控制点和测量控制线，并应进行楼面抄平和采取模板底面垫平措施。5.1.3模板安装位置的平整度直接关系到模板的垂直度和平整度等模板安装质量，故需要在模板安装前对安装位置进行检查。模板安装前须在墙、柱线内加上必要的定位基准。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2模板安装5.2模板安装5.2.1模板及其支撑应按照配模设计的要求进行安装，配件应安装牢固。5.2.1当前铝合金模板施工中，有不少施工方采用钢筋替代对拉螺栓、可调钢支撑的插销，用木方替代背楞，存在严重安全隐患，且对施工质量也有影响，应禁止这种行为，要求严格按照配模设计施工。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.5早拆模板支撑系统的上、下层竖向支撑的轴线偏差不应大于15mm，支撑立柱垂直度偏差不应大于层高的1／300。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}]